<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rule xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="file:///E:/Programming/Documentation/TypiconOnline.Documentation/XML/Rules/RulesSchema.xsd">
	<text>
		<p  header="h3">
			<item language="cs-ru">ГО́СПОДИ, ВОЗЗВА́Х, ГЛАС [ihos]:</item>
		</p>
	</text>
	<choir>
		<p>
			<item language="cs-ru">Го́споди, воззва́х к Тебе́, услы́ши мя./ Услы́ши мя, Го́споди./ Го́споди, воззва́х к Тебе́, услы́ши мя:/ вонми́ гла́су моле́ния моего́,/ внегда́ воззва́ти ми к Тебе́.// Услы́ши мя, Го́споди.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Да испра́вится моли́тва моя́,/ я́ко кади́ло пред Тобо́ю,/ воздея́ние руку́ мое́ю/ – же́ртва вече́рняя.// Услы́ши мя, Го́споди.</item>
		</p>
	</choir>
	<lector>
		<p>
			<item language="cs-ru">Положи́, Го́споди, хране́ние усто́м мои́м, и дверь огражде́ния о устна́х мои́х.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Не уклони́ се́рдце мое́ в словеса́ лука́вствия, непщева́ти вины́ о гресе́х, с челове́ки де́лающими беззако́ние, и не сочту́ся со избра́нными их.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Нака́жет мя пра́ведник ми́лостию и обличи́т мя, еле́й же гре́шнаго да не нама́стит главы́ моея́, я́ко еще́ и моли́тва моя́ во благоволе́ниих их.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Поже́рты бы́ша при ка́мени судии́ их: услы́шатся глаго́ли мои́, я́ко возмого́ша.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Я́ко то́лща земли́ просе́деся на земли́, расточи́шася ко́сти их при а́де.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Я́ко к Тебе́, Го́споди, Го́споди, о́чи мои́: на Тя упова́х, не отыми́ ду́шу мою́.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Сохрани́ мя от се́ти, ю́же соста́виша ми, и от собла́зн де́лающих беззако́ние.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Паду́т во мре́жу свою́ гре́шницы: еди́н есмь аз, до́ндеже прейду́.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Гла́сом мои́м ко Го́споду воззва́х, гла́сом мои́м ко Го́споду помоли́хся.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Пролию́ пред Ним моле́ние мое́, печа́ль мою́ пред Ним возвещу́.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Внегда́ исчеза́ти от мене́ ду́ху моему́: и Ты позна́л еси́ стези́ моя́:</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">На пути́ сем, по нему́же хожда́х, скры́ша сеть мне.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Смотря́х одесну́ю и возгля́дах, и не бе зна́яй мене́.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Поги́бе бе́гство от мене́, и несть взыска́яй ду́шу мою́.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Воззва́х к Тебе́, Го́споди, рех: Ты еси́ упова́ние мое́, часть моя́ еси́ на земли́ живы́х.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Вонми́ моле́нию моему́, я́ко смири́хся зело́.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Изба́ви мя от гоня́щих мя, я́ко укрепи́шася па́че мене́.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Изведи́ из темни́цы ду́шу мою́, испове́датися и́мени Твоему́.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Мене́ ждут пра́ведницы, до́ндеже возда́си мне.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Из глубины́ воззва́х к Тебе́, Го́споди, Го́споди, услы́ши глас мой.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Да бу́дут у́ши Твои́ вне́млюще гла́су моле́ния моего́.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">А́ще беззако́ния на́зриши, Го́споди, Го́споди, кто постои́т? Я́ко у Тебе́ очище́ние есть.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">И́мене ра́ди Твоего́ потерпе́х Тя, Го́споди, потерпе́ душа́ моя́ в сло́во Твое́, упова́ душа́ моя́ на Го́спода.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">От стра́жи у́тренния до но́щи, от стра́жи у́тренния, да упова́ет Изра́иль на Го́спода.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Я́ко у Го́спода ми́лость, и мно́гое у Него́ избавле́ние, и Той изба́вит Изра́иля от всех беззако́ний его́.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Хвали́те Го́спода вси язы́цы, похвали́те Его́ вси лю́дие.</item>
		</p>
		<p>
			<item language="cs-ru">Я́ко утверди́ся ми́лость Его́ на нас, и и́стина Госпо́дня пребыва́ет во век.</item>
		</p>
	</lector>
</rule>
