<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<dayservice xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="file:///E:/Programming/Documentation/TypiconOnline.Documentation/XML/DaySchema.xsd">
	<mikrosesperinos>
		<kekragaria>
			<group ihos="1">
				<annotation>
					<item language="cs-cs">Творeніе прпdбнагw nтцA нaшегw їwaнна дамаски1на.</item>
				</annotation>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Вечє1рніz нaшz мlтвы, пріими2 с™hй гDи, и3 подaждь нaмъ њставлeніе грэхHвъ, ћкw є3ди1нъ є3си2 kвлeй въ мjрэ воскrніе.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Њбыди1те лю1діе сіHнъ, и3 њб8ими1те є3го2, и3 дади1те слaву въ нeмъ воскrшему и3з8 мeртвыхъ: ћкw т0й є4сть бGъ нaшъ, и3збавлeй нaсъ t беззак0ній нaшихъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Пріиди1те лю1діе, воспои1мъ и3 поклони1мсz хrтY, слaвzще є3гw2 и3з8 мeртвыхъ воскrніе: ћкw т0й є4сть бGъ нaшъ, t прeлести врaжіz мjръ и3збавлeй.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<theotokion ihos="1">
				<ymnos>
					<annotation>
						<item language="cs-cs">бGор0диченъ догмaтікъ</item>
					</annotation>
					<text>
						<item language="cs-cs">Двcтвенное торжество2 днeсь брaтіе, да взыгрaетсz твaрь, да ликовствyетъ человёчество: созвa бо нaсъ с™az бцdа, несквeрное сокр0вище двcтва: словeсный вторaгw ґдaма рaй: храни1лище соединeніz двY є3стєствY: торжество2 спаси1тельнагw примирeніz: черт0гъ, въ нeмже сл0во ўневёстивый пл0ть вои1стинну: лeгкій џблакъ, и4же над8 херувjмы сyщаго, съ тёломъ носи1вшій. тоS мlтвами хrтE б9е сп7си2 дyшы нaшz.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</theotokion>
		</kekragaria>
		<aposticha>
			<group ihos="1">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Стrтію твоeю хrтE t страстeй свободи1хомсz, и3 воскrніемъ твои1мъ и3з8 и3стлёніz и3збaвихомсz, гDи слaва тебЁ.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<group ihos="1">
				<prosomoion>
					<item language="cs-cs">Нбcныхъ чинHвъ</item>
				</prosomoion>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-cs">ПомzнY и4мz твоE во всsкомъ р0дэ и3 р0дэ.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Препрослaвлена є3си2 въ р0дэ родHвъ, дв7о м™и nтрокови1це бцdе мRjе, мjра предстaтельство, р0ждши пл0тію сн7а безначaльнагw nц7A, соприсносyщна же д¦у вои1стинну: є3г0же моли2 сп7сти1сz нaмъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-cs">Слhши дщи2 и3 ви1ждь, и3 приклони2 ќхо твоE.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Содержи1міи скорбьми2 неначaемыми чcтаz, тS предстaтельство є3ди1но и3мyще дв7о, вопіeмъ бlгодaрнw: сп7си1 ны всес™az бGоневёстнаz: тh бо є3си2 мjра прибёжище, и3 заступлeніе р0да нaшегw.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-cs">ЛицY твоемY пом0лzтсz богaтіи лю1дстіи.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Њбнови1сz мjръ въ ржcтвЁ твоeмъ бGороди1тельнице nтрокови1це, вёрныхъ сп7сeніе, и3 неусыпaемаz предстaтельнице бlгочeстнw молsщихъ тS пречcтаz, не престaй молsщи прилёжнw њ всёхъ пою1щихъ тS.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<theotokion ihos="1">
				<annotation>
					<item language="cs-cs">догмaтікъ</item>
				</annotation>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Џблакъ тS свёта присносyщнагw дв7о, прbр0къ и3меновA: и3з8 тебe бо ћкw д0ждь на руно2 сшeдъ сл0во џ§ее, и3 и3з8 тебE возсіsвый, мjръ просвэти2, прeлесть ўпраздни2 хrт0съ бGъ нaшъ. того2 молsщи прилёжнw прес™az, м0лимсz, не престaй њ нaсъ, и5же и4стинную бцdу и3сповёдающихъ тS.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</theotokion>
		</aposticha>
	</mikrosesperinos>
	<esperinos>
		<kekragaria>
			<group ihos="1">
				<annotation>
					<item language="cs-cs">Стіхи6ры воскrны nсмоглaсника</item>
				</annotation>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Вечє1рніz нaшz мlтвы пріими2 с™hй гDи, и3 подaждь нaмъ њставлeніе грэхHвъ, ћкw є3ди1нъ є3си2 kвлeй въ мjрэ воскrніе.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Њбыди1те лю1діе сіHнъ, и3 њб8ими1те є3го2, и3 дади1те слaву въ нeмъ воскrшему и3з8 мeртвыхъ: ћкw т0й є4сть бGъ нaшъ, и3збавлeй нaсъ t беззак0ній нaшихъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Пріиди1те лю1діе, воспои1мъ, и3 поклони1мсz хrтY, слaвzще є3гw2 и3з8 мeртвыхъ воскrніе: ћкw т0й є4сть бGъ нaшъ, t прeлести врaжіz мjръ и3збавлeй.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<group ihos="1">
				<annotation>
					<item language="cs-cs">И$ны стіхи6ры ґнат0ліевы</item>
				</annotation>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Весели1тесz нб7сA, воструби1те њснов†ніz земли2, возопjйте г0ры весeліе: сe бо є3мманyилъ грэхи2 нaшz на кrтЁ пригвозди2, и3 жив0тъ даsй, смeрть ўмертви2, ґдaма воскRси1вый, ћкw чlвэколю1бецъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Пл0тію в0лею распeншагосz нaсъ рaди, пострадaвша и3 погребeнна, и3 воскrша и3з8 мeртвыхъ, воспои1мъ глаг0люще: ўтверди2 правослaвіемъ цRковь твою2 хrтE, и3 ўмири2 жи1знь нaшу, ћкw бlгъ и3 чlвэколю1бецъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Живопріeмному твоемY гр0бу предстоsще недост0йніи, славосл0віе прин0симъ неизречeнному твоемY бlгоутр0бію, хrтE б9е нaшъ: ћкw кrтъ и3 смeрть пріsлъ є3си2 безгрёшне, да мjрови дaруеши воскrніе, ћкw чlвэколю1бецъ</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">И$же nц7Y собезначaльна и3 соприсносyщна сл0ва, t дв7и1ческа чрeва произшeдшаго неизречeннw, и3 кrтъ и3 смeрть нaсъ рaди в0лею пріeмшаго, и3 воскrша во слaвэ, воспои1мъ глаг0люще: живодaвче гDи слaва тебЁ, сп7се дyшъ нaшихъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<group ihos="1">
				<prosomoion>
					<item language="cs-cs">Нбcныхъ чинHвъ</item>
				</prosomoion>
				<annotation>
					<item language="cs-cs">И$ны стіхи6ры прес™ёй бцdэ, творeніе пavла ґморрeйскагw, поє1мыz и3дёже нёсть минeи, и3ли2 на літjи.</item>
				</annotation>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">С™ёйшаz с™hхъ всёхъ си1лъ, чcтнёйшаz всsкіz твaри, бцdе вLчце мjра, сп7си2 нaсъ ћже сп7са р0ждшаz, t всёхъ прегрэшeній, и3 болёзней и3 бёдъ, мlтвами твои1ми.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Ћже бlгоутр0біz двeре, смирeнную мою2 дyшу да не прeзриши, вёрнw молю1 тz nтрокови1це: но ўщeдри вск0рэ, и3 сп7си2 ю5 t пучи1ны согрэшeній мои1хъ, и3 њбн0вльши бlгодaть твою2 на мнЁ, просвэти2 дв7о чcтаz.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Ты2 бGа человёкwмъ соедини1ла є3си2 вLчце: ты2 мeртвеное существо2 возвелA є3си2 є3ди1на, къ б9eственному нетлёнію: ты2 земны6мъ сп7сeніе и3сточи1ла є3си2: ты2 бцdе, свободи2 нaсъ t всёхъ мучeній.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<theotokion ihos="1">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Всемjрную слaву, t человBкъ прозsбшую, и3 вLку р0ждшую, нбcную двeрь воспои1мъ мRjю дв7у, безпл0тныхъ пёснь, и3 вёрныхъ ўдобрeніе: сіs бо kви1сz нб7о, и3 хрaмъ бжcтвA: сіS преграждeніе вражды2 разруши1вши, мjръ введE, и3 цrтвіе tвeрзе. сію2 ќбw и3мyще вёры ўтверждeніе, поб0рника и4мамы и3з8 неS р0ждшагосz гDа. дерзaйте ќбw, дерзaйте лю1діе б9іи: и4бо т0й побэди1тъ враги2, ћкw всеси1ленъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</theotokion>
		</kekragaria>
		<aposticha>
			<group ihos="1">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Стrтію твоeю хrтE, t страстeй свободи1хомсz, и3 воскrніемъ твои1мъ и3з8 и3стлёніz и3збaвихомсz, гDи слaва тебЁ.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<group ihos="1">
				<annotation>
					<item language="cs-cs">И$ны стіхи6ры, по ґлфави1ту</item>
				</annotation>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-cs">ГDь воцRи1сz, въ лёпоту њблечeсz.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Да рaдуетсz твaрь, нб7сA да веселsтсz, рукaми да восплeщуть kзhцы съ весeліемъ: хrт0съ бо сп7съ нaшъ, на кrтЁ пригвозди2 грэхи2 нaшz: и3 смeрть ўмертви1въ жив0тъ нaмъ даровA, пaдшаго ґдaма всер0днаго воскRси1вый, ћкw чlвэколю1бецъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-cs">И$бо ўтверди2 вселeнную, ћже не подви1житсz.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-cs">ЦRь сhй нб7сE и3 земли2 непостижи1ме, в0лею распsлсz є3си2 за чlвэколю1біе. є3г0же ѓдъ срётъ д0лэ, њгорчи1сz, и3 прaведныхъ дyшы пріeмшz возрaдовашасz: ґдaмъ же, ви1дэвъ тS зижди1телz въ преисп0днихъ, воскRсе. Q чудесE! кaкw смeрти вкуси2 всёхъ жи1знь; но ћкоже восхотЁ мjръ просвэти1ти зовyщій, и3 глаг0лющій: воскRсhй и3з8 мeртвыхъ, гDи слaва тебЁ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-cs">Д0му твоемY подобaетъ с™hнz гDи, въ долготY днjй.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Жены2 мmронHсицы, мЂра носsща, со тщaніемъ и3 рыдaніемъ гр0ба твоегw2 достиг0ша, и3 не њбрётшz пречcтагw тёла твоегw2, t ѓгGла же ўвёдэвшz н0вое и3 преслaвное чyдо, ґпcлwмъ глаг0лаху: воскRсе гDь подаS мjрови вeлію млcть.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<theotokion ihos="1">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">СE и3сп0лнисz и3сaіино проречeніе, дв7а бо родилA є3си2, и3 по ржcтвЁ ћкw прeжде ржcтвA пребылA є3си2: бGъ бо бЁ рождeйсz, тёмже и3 °є3стєствA новопресэчE° . но q бGомaти, молє1ніz твои1хъ рабHвъ, въ твоeмъ хрaмэ приноси6маz тебЁ не прeзри: но ћкw бlгоутр0бнаго твои1ма рукaма носsщи, на тво‰ рабы6 ўмилосeрдисz, и3 моли2 сп7сти1сz душaмъ нaшымъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</theotokion>
		</aposticha>
		<troparion>
			<group ihos="1">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Кaмени запечaтану t їудє1й, и3 в0инwмъ стрегyщымъ пречcтое тёло твоE, воскrлъ є3си2 триднeвный сп7се, дaруzй мjрови жи1знь. сегw2 рaди си6лы нбcныz вопіsху ти2, жизнодaвче: слaва воскrнію твоемY хrтE: слaва цrтвію твоемY: слaва смотрeнію твоемY, є3ди1не чlвэколю1бче.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<theotokion ihos="1">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Гавріи1лу вэщaвшу тебЁ, дв7о, рaдуйсz, со стрaхомъ воплощaшесz всёхъ вLка, въ тебЁ с™ёмъ ківHтэ, ћкоже речE првdный дв7дъ: kви1ласz є3си2 ши1ршаz нб7съ, поноси1вши зижди1телz твоего2. слaва всeльшемусz въ тS: слaва прошeдшему и3з8 тебE: слaва свободи1вшему нaсъ ржcтв0мъ твои1мъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</theotokion>
		</troparion>
	</esperinos>
	<apodipno>
		<kanonas ihos="1">
			<stihos>
				<item language="cs-ru">Пресвятая Богородице, спаси нас.</item>
			</stihos>
			<odes>
				<odi number="1">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">Г0рькіz раб0ты и3збaвльсz ї}ль, непроходи1мое пр0йде ћкw сyшу, врагA зрS потоплsема, пёснь ћкw бlгодётелю поeтъ бGу, чудодёющему мhшцею выс0кою, ћкw прослaвисz.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Ўжас0шасz стрaхомъ всецRи1це ѓгGльскаz чинонач†ліz, хвaлzще тS: поeтъ же бlгости рaди всsкъ ќмъ, ћкw м™рь зижди1телz: похвалh бо всsкіz превозшлA є3си2 чи1нъ, хrтA р0ждши.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Лю1тыми напaстьми томи1мь, и3 t вр†гъ стужaемь nкаsнный, съ плaчемъ приглашaю: свhше мнЁ простри2 пребогaтаz рyку твою2, и3збавлsющи мS, и3 безбёднw пожи1ти спод0би мlтвами твои1ми.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Души2 т†йнаz прегрэшє1ніz, лэчб0ю млcрдіz и3сцэли2, и3 ўтиши2 плотск0е стремлeніе бцdе: и3 врагHвъ кHпіz и3 стрёлы возврaщши, крёпкw въ сердцA и4хъ вонзи2.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Пaжить дрeвнюю потреби2 чlвэкоубjйственную, ўтр0ба дв7и1ча хrтA р0ждши: тёмже всS твaрь рaдуетсz нhнэ, пречcтаz, ћкw њжи1вльшисz: и3 соглaснw воспэвaетъ твоего2 сн7а и3 бGа.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="3">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">Не мyдростію и3 богaтствомъ да хвaлитсz смeртный свои1мъ, но вёрою гDнею, правослaвнw взывaz хrтY бGу, и3 поS при1снw: на кaмени твои1хъ зaповэдей ўтверди1 мz вLко.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Їaкwвъ вели1кій на пути2 спS и3ногдA, низходsщыz свhше лёствицею, дв7о, на зeмлю ѓгGлы ви1дz, дивлsшесz: и3 возбнyвъ, прописA ћвэ двeрь тS нбcную.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Врeменнымъ ўдержaніемъ, въ нап†сти ввeрженъ nкаsнный ѓзъ, и3 бyрzми напaстными томи1мь, ўвы2 мнЁ, вопію2: ћже бGа р0ждшаz, и3 вознeсшаz р0гъ нaшъ, сп7си1 мz мlтвами твои1ми.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Съ нб7сE рyку крёпкую простeръ, q всёхъ цRю2 хrтE, чyвственныхъ и3 мhсленныхъ, ї}се м0й, главы6 врагHвъ под8 н0зэ положи2, бцdу м™рь твою2 вёрнw проповёдающихъ.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Їсaіz дрeвле, њчи1щсz ќглемъ д¦а, t твоеS ўтр0бы ћвэ пребогaтаz дв7о, сн7у взывaше роди1тисz: є3г0же въ послBднzz временA, менE рaди, без8 мyжа родилa є3си.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="4">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">Слhша дрeвле ґввакyмъ хrтE чyдный тв0й слyхъ, и3 стрaхомъ взывaше: t ю4га бGъ пріи1детъ, и3 с™hй t горы2 пріwсэнeнныz чaщи, сп7сти2 пом†занныz: слaва си1лэ твоeй гDи. </item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">ТебE ћкw сyщую въ женaхъ краснY и3 пречeстну, ћкw и3з8 пустhни восходsщу, и3 џтрасль хrтA на рук{ носsщу, м™и б9іz, проwбражaше міроначaльникъ вопіS: слaва си1лэ твоeй гDи.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Приклони2 ми2 ќхо твоE бlгaz, и3 ви1ждь моE њѕлоблeніе, и3 бёдъ ўмножeніе: къ тебё бо вLчце, душeвное џко простeръ, и3 съ плaчемъ колBна прикл0нь, нhнэ молю2 вопіS: ўстaви ми2 напaстей смущeніе.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Стёну тS неwбори1мую вёдый, привлечeнъ мольб0ю, тв0й рaбъ нhнэ къ тебЁ прибэгaю, и3 стрёлы вр†жіz, ћкw младeнческіz вмэнsю недёйственны, q пребогaтаz! тёмже и3 рaдуzсz вопію2: слaва бGомaти, ржcтвY твоемY.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Си1ла вhшнzгw тS дв7о њсэни2 наи1тіемъ б9eственнагw д¦а: и3 тогдA пaче є3стествA всsческихъ гDь, пл0ть и3 дyшу њживотвори1въ, пріедини2 себЁ, пребhвъ въ т0мжде є3стествЁ.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="5">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">Свётъ тв0й незаходи1мый возсіsй хrтE, въ сердцA вёрнw пою1щихъ тS, ми1ръ подавazй нaмъ, пaче ўмA. тёмъ t н0щи невёдэніz ко дню2 свётомъ твои1мъ текyще, славосл0вимъ тS чlвэколю1бче.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Б9eственную тS, прови1дэвъ и3ногдA даніи1лъ, несэк0мую г0ру, препётаz, вопіsше проzвлeннэ, ўсэщи1сz t тебE кaменю бGор0діz, хrтY сп7су мjра: є3г0же вёрніи нhнэ чтyще, восхвалsемъ тS бGоневёсто.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Напaстьми nкаsнный мн0гими пaдсz, съ болёзнію и3 плaчемъ сeрдца молsсz, безстyднw служи1тель тв0й вопію2: и3збaви бGороди1тельнице, t бёдъ њдержaщихъ моE смирeніе, и3 весeліz мS и3сп0лни.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Страстeй мои1хъ свирёпую пучи1ну ўти1ши, крёпкою твоeю мlтвою бlгaz, ћже страстeй кромЁ р0ждшаz хrтA: ћкw да въ тишинЁ души2 нhнэ живhй, пр0чее жи1зни моеS, въ пёснехъ воспэвaю тS.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">БGа кaкw на рукY н0сиши, рцы2; и3 кaкw дои1ши, всsчєскаz рук0ю содержaщаго, q дв7о всебlжeннаz, ѓзъ, речE, чистA пребывaю и3 по ржcтвЁ, хrтA бGа р0ждши, ґдaмовъ д0лгъ, и3 прамaтерній teмши.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="6">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">Вeсь t страстeй безмёрныхъ содержyсz, и3 ки1томъ ѕHлъ сниспад0хъ: но возведи2 и3з8 и3стлёніz мS б9е, ћкоже прeжде їHну, и3 вёрою безстрaстіе ми2 дaруй, ћкw да во глaсэ хвалeніz, и3 сп7сeніz д¦омъ пожрy ти.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Сэдёніz не tстyпль нёдръ роди1телz, въ нёдрэхъ м™рнихъ сн7ъ предлётный: напослёдокъ же, и4же прeжде вBкъ сhй со nц7eмъ, и3з8 ўтр0бы дв7ы произhде, вс‰ къ жи1зни безсмeртнэй возводS, неизречeнною бlгостію.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Вери1гами свsзанъ врaжіzми t њѕлоблeніz, во ѓдскіz верєи2, ўвы2 мнЁ, низверг0хсz: но предстaни, съ нб7сE ћвльшисz, бGоoтрокови1це чи1стаz, возставлsющи мS твои1ми мlтвами служи1телz твоего2, и3 рyку п0мощи дaждь пою1щему б9eственное твоE ржcтво2.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Въ р0въ поги1белей nкаsнный впад0хъ, и3 ѕвёріе мн0зи њкрочaютъ мS: но вLчце, мlтвами твои1ми кaмєніz tврати2, и3 невреди1ма твоего2 рабA соблюди2: кaмень бо краеуг0льный, хrтA въ ложеснaхъ твои1хъ носи1ла є3си2.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Дрeвле прbрHкъ б9eственныхъ ли1къ провозгласи2 дв7о, ржcтвA твоегw2 w4бразы: свётелъ џблакъ тS, и3 свёщникъ, и3 стaмну, и3 трапeзу, и3 нбcную р0су, хлёбъ, мaнну же и3 двeрь, пrт0лъ, и3 палaту, жeзлъ, рaй, ћкw хrтA р0ждшую.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="7">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">Проид0ша ћкw черт0гъ пeщный плaмень нестерпи1мый, и5же за бlгочeстіе и3ногдA џтроцы с™jи показaвшесz ћвэ, и3 соглaснw воспэвaюще, пёснь поsху: nтцє1въ б9е бlгословeнъ є3си2.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Шeствуz превёчный двeрьми непрох0дными твои1ми всецRи1це, чи1ста тво‰ знaмєніz и3 цёла сохрани2, чи1ста и3 по ржcтвЁ. тёмже вопіeмъ: nтє1цъ нaшихъ б9е, бlгословeнъ є3си2.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Въ пeщь ввeрженъ седмочи1сленными плaменьми њпалsюсz t душеубjйственныхъ бёдъ: но самA р0су ми2 њдожди2 вLчце бlгaz, твои1ми мольбaми, да вопію2: бlгословeнъ бGъ nтє1цъ нaшихъ.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Страстьми2 престарёвсz, и3 неwслaбными напaстьми и3 скорбьми2, и3 доспёвъ къ зaпадwмъ житіS моегw2, добродётелемъ непричaстенъ, лёностію снэдeнъ бhвъ, вопію1 ти, вLчце: ўтэшeніе земны6мъ, поми1луй мS!</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Трbцэ во є3ди1нствэ правослaвнw служaще, тS м™и дв7о чcтаz, ћкw бGа пл0тію р0ждшую проповёдающе земнjи, б9eственнэ поeмъ: nтє1цъ нaшихъ б9е, бlгословeнъ є3си2.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="8">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">Чyда преестeственнагw показA w4бразъ, nгнер0снаz пeщь дрeвле: џгнь бо не њпали2 ю4ныz дёти, хrт0во kвлsz безсёменное t дв7ы б9eственное ржcтво2. тёмъ воспэвaюще воспои1мъ: да бlгослови1тъ твaрь всS гDа, и3 превозн0ситъ во вс‰ вёки.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Сл0во всеи1стинное сщ7eнника воwбрази2 ржcтво2 твоE, дв7о: вои1стинну бо родилa є3си сл0во б9іе, и3 ложеснA не развeрзе дв7о, и4миже пр0йде бGъ. тёмъ рaдующесz бцdу тS по д0лгу соглaснw воспэвaемъ, и3 превозн0симъ чcтую во вс‰ вёки.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Тeрніе возрaстшее въ души2 моeй недёйственно, б9eственнымъ nгнeмъ попали2 пречcтаz, и3 твои1ми мlтвами на добродётєли возстaви мS, твори1ти плодон0сіе хrтY: и3з8 тебe бо цвётъ при1снw живhй прорaстши, твaрь всю2 ўкраси2. тёмъ тS бGороди1тельницу чcтую почитaемъ въ вс‰ вёки.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">И#сцэлeніе въ лю1тыхъ бGороди1тельнице, неболёзненнw подaждь ми2 вск0рэ: впaдъ бо въ скHрби и3 бэды6, твою2 ск0рость въ заступлeніе nкаsнный призывaю, рыдaz. тёмже пречcтаz, ўскори2 и3з8sти мS, и3 сп7си2 t всsкіz мyки, ћкw да бlгословS воспэвaю твоE ржcтво2.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Дрeвле тS прозsбшій ґарHновъ жeзлъ воwбрази2 дв7о: тh бо є3ди1на родилA є3си2 прозzбeніемъ без8 мyжа, нбcный нhнэ д0ждь пріeмши во чрeвэ. тёмъ веселsщесz, тS бцdу по д0лгу соглaснw вси2 поeмъ, и3 превозн0симъ во вс‰ вёки.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="9">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">Неизглаг0ланное дв7ы тaинство: нб7о бо сіS, и3 пrт0лъ херувjмскій, и3 свэтон0сный черт0гъ показaсz хrтA бGа вседержи1телz. сію2 бlгочeстнw ћкw бцdу величaемъ.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Преслaвно дв7ы тaинство: є3г0же бо не вмэсти1ша вышенбcнаz вели6чіz, вмэсти2 во чрeвэ. тёмже сошeдшесz ўбlжaемъ ю5, и3 вёрнw веселsщесz величaемъ.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Ви1дzще тS є3ди1ну, ћкw вhшшую нб7съ, б9ію зарю2, несквeрнаz, пrт0лъ херувjмскій, и3 черт0гъ, и3 џдръ с™ъ, земнjи восхвалsюще, хrтA бGа нaшего величaемъ: є3г0же t чрeслъ чи1стыхъ родилA є3си2.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Џкрестъ менE скHрби мнHги, и3 ѕлы2 нап†сти нhнэ напaдающе, болBзни же и3 лю6тыz грэхи2 въ р0въ вверг0ша. тёмже тS молю2 въ г0рести души2 моеS, прес™az бцdе, и3збавлeніе њбрэсти1 ми.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Ўмири2 мjръ, хrтE, мольбaми чcтыz бGоoтрокови1цы, низлагaz врaжію си1лу и3 тишинY неизглаг0ланную нaмъ ўстроsz, во вёки сохрани2.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
			</odes>
			<sedalen>
				<group ihos="1">
					<ymnos>
						<text>
							<item language="cs-cs">М™рь тS б9ію свёмы вси2, дв7у вои1стинну, и3 по ржcтвЁ ћвльшуюсz, люб0вію прибэгaюще къ твоeй бlгости: тебe бо и4мамы грёшніи предстaтельницу, и3 тебE стzжaхомъ въ напaстехъ сп7сeніе, є3ди1ну всенепор0чную.</item>
						</text>
					</ymnos>
				</group>
			</sedalen>
		</kanonas>
	</apodipno>
	<mesoniktiko>
		<kanonas ihos="1">
			<acrostic>
				<item language="cs-cs">Е#ди1но тS пою2 трис0лнечное є3стество2</item>
			</acrostic>
			<annotation>
				<item language="cs-cs">Творeніе митрофaново.</item>
			</annotation>
			<stihos>
				<item language="cs-cs">Пресвятая Троице, Боже наш, слава Тебе.</item>
				<item language="cs-ru">Прес™az трbце б9е нaшъ, слaва тебЁ.</item>
			</stihos>
			<odes>
				<odi number="1">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">ТвоS побэди1тельнаz десни1ца бGолёпнw въ крёпости прослaвисz: тa бо безсмeртне, ћкw всемогyщаz, проти6вныz сотрE, ї}льтzнwмъ пyть глубины2 новосодёлавшаz.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Е#ди1но тріmпостaсное начaло, серафjми нем0лчнw слaвzтъ: безначaльное, присносyщное, твори1тельное всёхъ, непостижи1мое, є4же и3 всsкъ kзhкъ вёрнw почитaетъ пёсньми.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Да человёкwмъ є3ди1нственное, трисіsтельное твоE kви1ши б9ество2, создaвый прeжде человёка, по твоемY w4бразу воwбрази1лъ є3си2, ќмъ є3мY, и3 сл0во и3 дyхъ дaвъ, ћкw чlвэколю1бецъ.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Свhше показyz є3ди1нственную бGоначaльныхъ въ тріeхъ v3постaсэхъ держaву, џ§е, рeклъ є3си2 равнодётельному твоемY сн7у, и3 д¦у: пріиди1те сошeдше, љзhки и4хъ сліsимъ.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion kind="theotokion">
						<text>
							<item language="cs-cs">Ќмъ ќбw є4сть нерождeнный nц7ъ, њбрaзнw премyдрыми предречeсz, сл0во же собезначaльно, соестeственный сн7ъ и3 д¦ъ с™hй, и4же въ дв7э сл0ва создaвшій воплощeніе.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="3">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">Е#ди1не вёдый человёческагw существA нeмощь, и3 ми1лостивнw въ нE воwбрaжсz, препоsши мS съ высоты2 си1лою, є4же вопи1ти тебЁ °с™hй: њдушевлeнный хрaме°  неизречeнныz слaвы твоеS, чlвэколю1бче.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Ты2 дрeвле ћвэ ґвраaму ћкw kви1лсz є3си2 тріmпостaсный, є3ди1нственъ же є3стеств0мъ б9ествA, бGосл0віz и4стиннэйшее њбрaзно kви1лъ є3си2: и3 вёрнw поeмъ тS, є3диноначaльнаго бGа, и3 трис0лнечнаго.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">И#з8 тебE роди1выйсz бGолёпнw нетлённw џ§е, возсіS свётъ t свёта, сн7ъ непремёненъ, и3 д¦ъ б9eственный, свётъ и3зhде: є3ди1нагw б9ествA свётлости тріmпостaснэй покланsемсz вёрнw, и3 слaвимъ.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Е#ди1ница трbца преестeственнэ, неизречeннw пaче смhсла, ќмными существы2 слaвитсz, трис™hми глaсы нем0лчную вопію1щими хвалY: и4миже соглaснw поeтсz и3 нaми тріmпостaсный гDь.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion kind="theotokion">
						<text>
							<item language="cs-cs">И#з8 тебE врeменнэ без8 сёмене произhде вышшелётный, ўпод0бивыйсz нaмъ неви1димый, и3 є3ди1ному є3стествY и3 гDьству џ§у научи1въ, и3 сн70вню, и3 д¦ову, бцdе: тёмже тS слaвимъ.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="4">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">Г0ру тS бlгодaтію б9іею пріwсэнeнную, прозорли1выма ґввакyмъ ўсмотри1въ nчи1ма, и3з8 тебE и3зhти ї}леву провозглашaше с™0му, во сп7сeніе нaше и3 њбновлeніе.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Возсіsй ми2 бGоначaліе трис0лнечное, сіsньми твои1хъ бGодётельныхъ њзарeній, въ сердeчныхъ nчесёхъ добр0тэ мечтaтисz, є4же пaче ўмA бGоначaльныz твоеS свётлости, и3 свэтодётельнагw и3 слaдкагw причaстіz.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Пeрвэе нб7сA ўтверди1лъ є3си2 гDи, и3 всю2 си1лу и4хъ сл0вомъ твои1мъ вседётельнымъ, и3 д¦омъ ќстъ соестeственнымъ, съ ни1миже владhчествуеши всsческими въ трисіsтельнэ є3диноначaліи б9ествA.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Ћкw создaлъ є3си2 мS по w4бразу твоемY и3 под0бію, бGоначaльнаz и3 вседётельнаz трbце, несліsннаz є3ди1нице вразуми2, просвэти2, во є4же твори1ти в0лю твою2 с™yю, бlгyю въ крёпости, и3 совершeнную.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion kind="theotokion">
						<text>
							<item language="cs-cs">РодилA є3си2 t трbцы є3ди1наго пречcтаz, бGоначaльнэйша сн7а, вопл0щшасz нaсъ рaди и3з8 тебE, њзарsюща земнор0дныхъ, трис0лнечнагw б9ествA невечeрнимъ свётомъ и3 сіsньми.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="5">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">Просвэти1вый сіsніемъ пришeствіz твоегw2 хrтE, и3 њсвэти1вый кrт0мъ твои1мъ мjра концы2, сердцA просвэти2 свётомъ твоегw2 бGоразyміz, правослaвнw пою1щихъ тS.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Ћже пeрвой ѓгGльской непосрeдственнэ ќтвари, непристyпными твоеS добр0ты лучaми њсіzвaемой бhти бlговоли1вши, твои1ми свётлостьми просвэти2, трbце є3диноначaльственнэйшаz, правослaвнw тебE пою1щихъ.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Нhнэ є3стество2, є3ди1нственное бGоначaліz трис0лнечное, воспэвaетъ тS.є4же њсуществовaла є3си2 за бlгость, прегрэшeній и3збавлeніе и3 напaстей и3спрошaющи, и3 бёдъ и3 скорбeй.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Nц7A, и3 сн7а, и3 д¦а с™aго, є3ди1но є3стество2 и3 б9ество2 вёрою слaвимъ, дэли1тельное, нераздёльное, є3ди1нагw бGа неви1димыz и3 ви1димыz же твaри.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion kind="theotokion">
						<text>
							<item language="cs-cs">Речє1ніz вс‰ прbр0чєскаz преднаписaша, пречcтаz, твоE ржcтво2, неизречeнное и3 неуд0бь сказyемое, є4же мы2 познaхомъ, тайноводи1тельное є3ди1нственнагw и3 трис0лнечнагw б9ествA.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="6">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">Њбhде нaсъ послёднzz бeздна, нёсть и3збавлszй, вмэни1хомсz ћкw џвцы заколeніz, сп7си2 лю1ди тво‰, б9е нaшъ: тh бо крёпость немощствyющихъ и3 и3справлeніе.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Равностaтную си1лу ћкw и3мyщи, трbце пресyщественнаz, въ т0ждествэ хотёніz, є3ди1ница є3си2 простA и3 нераздёльна: ты2 ќбw нaсъ си1лою твоeю соблюди2.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Ты2 вс‰ вёки хотёніемъ твои1мъ, ћкw бlга состaвила є3си2 t не сyщихъ, непостижи1маz трbце, тaже и3 человёка создалA є3си2: но и3 нhнэ t всsкагw и3збaви мS њбстоsніz.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion kind="theotokion">
						<text>
							<item language="cs-cs">С0лнца незаходи1магw д0мъ былA є3си2, создaвшагw и3 въ чинY постaвльшагw свэти6ла вели6каz . всеси1льнэ, пречcтаz дв7о бGоневёстнаz: но и3 нhнэ страстeй мS и3збaви помрачeніz.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="7">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">ТебE ќмную бцdе, пeщь разсмотрsемъ вёрніи: ћкоже бо џтроки сп7сE три2 превозноси1мый, мjръ њбнови2, во чрeвэ твоeмъ всецёлъ, хвaльный nтцє1въ бGъ, и3 препрослaвленъ.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Сл0ве б9ій, соестeственное сіsніе вседержи1телz бGа, ћкоже њбэщaлъ є3си2 є4же ў тебE, бGодётельное вселeніе сотвори2, ћкw бlгоутр0бенъ, со nц7eмъ твои1мъ и3 д¦омъ: и3 стрaшна бэсHмъ мS покажи2, и3 страстeмъ.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Да твоегw2 бlгоутр0біz вLко покaжеши пучи1ну нaмъ, сн7а твоегw2 послaвъ къ нaшему смирeнію, пaки воwбрази1лъ є3си2 на пeрвую свётлость, но и3 нhнэ б9eственнымъ мS вразуми2 д¦омъ.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion kind="theotokion">
						<text>
							<item language="cs-cs">И$же на херувjмстэмъ пrт0лэ носи1мый, и3 всёхъ цRь, во чрeвэ твоeмъ дв7ственнэмъ всели1сz пречcтаz, всёхъ и3збавлsz t и3стлёніz, ћкw чlвэколю1бецъ: но и3 нhнэ твои1ми мS мlтвами сохрани2.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="8">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">Чyда преестeственнагw показA w4бразъ, nгнер0снаz пeщь дрeвле: џгнь бо не њпали2 ю4ныz дёти, хrт0во kвлsz безсёменное t дв7ы б9eственное ржcтво2. тёмъ воспэвaюще воспои1мъ: да бlгослови1тъ твaрь всS гDа, и3 превозн0ситъ во вс‰ вёки.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Чyда преестeственнагw показA w4бразъ, nгнер0снаz пeщь дрeвле: џгнь бо не њпали2 ю4ныz дёти, хrт0во kвлsz (с. 38) безсёменное t дв7ы б9eственное ржcтво2. тёмъ воспэвaюще воспои1мъ: да бlгослови1тъ твaрь всS гDа, и3 превозн0ситъ во вс‰ вёки.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Просвэти2 бGоначaльнымъ свётомъ пою1щихъ тS, трис0лнечный свёте ли1цы, є3ди1нственный же пaки существ0мъ, и3 къ твои6мъ свэтод†тельнымъ лучaмъ взирaти при1снw: и4миже насhщусz слaвы твоеS слaдкіz, и3 свэтодaтельныz, и3 пребогaтыz: и3 превозношy тz вёрнw во вёки.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion kind="theotokion">
						<text>
							<item language="cs-cs">ВознесE на нб7сA, человёческое пріeмъ є3стество2 непрел0жнэ сн7ъ тв0й пречcтаz бцdе, превосхождeніемъ бlгости и3збaвль дрeвніz тли2. є3мyже бlгодaрственнw воспэвaемъ: да бlгослови1тъ твaрь всS гDа, и3 превозн0ситъ во вс‰ вёки.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
				<odi number="9">
					<troparion kind="irmos">
						<text>
							<item language="cs-cs">W$бразъ чи1стагw ржcтвA твоегw2, nгнепали1маz купинA показA неwпaльнаz: и3 нhнэ на нaсъ напaстей свирёпэющую ўгаси1ти м0лимсz пeщь, да тS бцdе непрестaннw величaемъ.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Сп7си2 сп7си1телю твaри, чyвственныz же и3 ќмныz рабы6 тво‰ t врaжіz навёта и3 њѕлоблeніz, прес™az трbце є3диносyщнаz, и3 соблюдaй стaдо твоE вhну ненавётнw.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion>
						<text>
							<item language="cs-cs">Да глубинY неизчeтную сyщественныz покaжеши твоеS бlгости, дaлъ є3си2 нaмъ њбёты: трис0лнечный, и3 є3диноначaльный б9е всеси1льный, сп7си1тельныz твои6мъ рабHмъ, и5хже соверши1ти спод0би.</item>
						</text>
					</troparion>
					<troparion kind="theotokion">
						<text>
							<item language="cs-cs">При1зри на н†ша молє1ніz, и4же въ тріeхъ бGоначaльныхъ v3постaсэхъ, є3ди1нъ сhй бGъ во и4стинэ вёруемый: и3 подaждь твои6мъ рабHмъ ўтэшeніе, мlтвами пречcтыz и3 препётыz бGомaтере.</item>
						</text>
					</troparion>
				</odi>
			</odes>
			<sedalen>
				<group ihos="1">
					<prosomoion>
						<item language="cs-cs">Гр0бъ тв0й сп7се</item>
					</prosomoion>
					<ymnos>
						<text>
							<item language="cs-cs">Трbцэ с™ёй, и3 нераздёльному є3стествY, въ трeхъ ли1цэхъ сэк0мэй несёченw, и3 пребывaющей нераздёльнэй по существY б9ествA, поклони1мсz земнор0дніи со стрaхомъ, и3 слaвимъ ћкw творцA и3 вLку, бGа пребlгaго.</item>
						</text>
					</ymnos>
				</group>
				<theotokion ihos="1">
					<ymnos>
						<text>
							<item language="cs-cs">Ўпрaви чcтаz, nкаsнную мою2 дyшу, и3 ўщeдри ю5 t мн0жества прегрэшeній, во глубинY поп0лзшуюсz поги1бели, всенепор0чнаz, и3 въ чaсъ мS стрaшный смeртный ты2 и3схити2 њглаг0лующихъ дeмwнwвъ, и3 всsкіz мyки.</item>
						</text>
					</ymnos>
				</theotokion>
			</sedalen>
		</kanonas>
	</mesoniktiko>
	<orthros>
		<sed_1kathisma>
			<group ihos="1">
				<prosomoion self="true"/>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Гр0бъ тв0й сп7се, в0ини стрегyщіи, мeртвіи t њблистaніz ћвльшагwсz ѓгGла бhша, проповёдающа женaмъ воскRсeніе. тебE слaвимъ тли2 потреби1телz, тебЁ припaдаемъ воскrшему и3з8 гр0ба, и3 є3ди1ному бGу нaшему.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-cs">Воскrни2 гDи б9е м0й, да вознесeтсz рукA твоS, не забyди ўб0гихъ твои1хъ до концA.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Ко кrтY пригв0ждьсz в0лею щeдре, во гр0бэ положeнъ бhвъ ћкw мeртвъ животодaвче, держaву стeрлъ є3си2 си1льне смeртію твоeю: тебe бо вострепетaша врaтницы ѓдwвы, ты2 совоздви1глъ є3си2 t вёка ўмeршыz, ћкw є3ди1нъ чlвэколю1бецъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<theotokion ihos="1">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">™рь тS б9ію свёмы вси2 дв7у вои1стинну, и3 по ржcтвЁ ћвльшуюсz, и5же люб0вію прибэгaющіи къ твоeй бlгости: тебe бо и4мамы грёшніи предстaтельство, тебE стzжaхомъ въ напaстехъ сп7сeніе, є3ди1ну всенепор0чную.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</theotokion>
		</sed_1kathisma>
		<sed_2kathisma>
			<group ihos="1">
				<prosomoion>
					<item language="cs-cs">Кaмени запечaтану</item>
				</prosomoion>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Жєны2 ко гр0бу пріид0ша ўрaншz, и3 ѓгGльское kвлeніе ви1дэвшz трепетaху: гр0бъ њблистA жи1знь, чyдо ўдивлsше |: сегw2 рaди шeдшz ў§нкHмъ проповёдаху востaніе: ѓдъ плэни2 хrт0съ, ћкw є3ди1нъ крёпокъ и3 си1ленъ, и3 и3стлёвшыz вс‰ совоздви1же, њсуждeніz стрaхъ разруши1въ кrт0мъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-cs">И#сповёмсz тебE гDи всёмъ сeрдцемъ мои1мъ, повёмъ вс‰ чудесA тво‰.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-cs">На кrтЁ пригвозди1лсz є3си2 животE всёхъ, и3 въ мeртвыхъ вмэни1лсz є3си2 безсмeртный гDи, воскRслъ є3си2 триднeвенъ сп7се, совоздви1гъ ґдaма t тлёніz. сегw2 рaди си6лы нбcныz вопіsху тебЁ, жизнодaвче хrтE: слaва воскrнію твоемY, слaва снизхождeнію твоемY, є3ди1не чlвэколю1бче.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<theotokion ihos="1">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">МRjе, чcтн0е вLки пріsтелище, воскRси1 ны пaдшыz въ пр0пасть лю1тагw tчazніz, и3 прегрэшeній и3 скорбeй, тh бо є3си2 грBшнымъ сп7сeніе и3 п0мощь, и3 крёпкое предстaтельство, и3 сп7сaеши рабы6 тво‰.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</theotokion>
		</sed_2kathisma>
		<sed_polyeleos>
			<group ihos="1">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Разб0йничо покаsніе рaй њкрaде, плaчь же мmрон0сицъ рaдость возвэсти2, ћкw воскrлъ є3си2 хrтE б9е, подаsй мjрови вeлію млcть.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
		</sed_polyeleos>
		<anavathmos>
			<group ihos="1">
				<annotation>
					<item language="cs-cs">ґнтіфHнъ №</item>
				</annotation>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">ВнегдA скорбёти ми2, ўслhши мо‰ болBзни, гDи тебЁ зовY.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Пусты6ннымъ непрестaнное б9eственное желaніе бывaетъ, °мjра сyщымъ сyетнагw кромЁ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">С™0му д¦у чeсть и3 слaва, ћкоже nц7Y подобaетъ, кyпнw же и3 сн7у, сегw2 рaди да поeмъ трbцэ є3динодержaвіе.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<group ihos="1">
				<annotation>
					<item language="cs-cs">ҐнтіфHнъ в7</item>
				</annotation>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">На г0ры твои1хъ вознeслъ є3си2 мS зак0нwвъ, добродётельми просвэти2 б9е, да пою1 тz.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Десн0ю твоeю рук0ю пріи1мъ ты2 сл0ве, сохрани1 мz, соблюди2, да не џгнь менE њпали1тъ грэх0вный.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">С™hмъ д¦омъ всsкаz твaрь њбновлsетсz, пaки текyщи на пeрвое: равном0щенъ бо є4сть nц7Y и3 сл0ву.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<group ihos="1">
				<annotation>
					<item language="cs-cs">ҐнтіфHнъ G</item>
				</annotation>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Њ рeкшихъ мнЁ, вни1демъ во дворы2 гDни, возвесели1сz м0й дyхъ, срaдуетсz сeрдце.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Въ домY дв7довэ стрaхъ вели1къ: тaмw во пrт0лwмъ постaвлєннымъ, сyдzтсz вс‰ племенA земн†z, и3 kзhцы.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">С™0му д¦у, чeсть, поклонeніе, слaву и3 держaву, ћкоже nц7Y дост0итъ, и3 сн7ови подобaетъ приноси1ти: є3ди1ница бо є4сть трbца є3стеств0мъ, но не ли1цы.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
		</anavathmos>
		<prokeimenon ihos="1">
			<stihos>
				<item language="cs-cs">Нhнэ воскrнY, глаг0летъ гDь, положyсz во сп7сeніе, не њбиню1сz њ нeмъ.</item>
			</stihos>
			<stihos>
				<item language="cs-cs">СловесA гDнz, словесA чи1ста.</item>
			</stihos>
		</prokeimenon>
		<kanones>
			<kanonas ihos="1">
				<annotation>
					<item language="cs-cs">КанHнъ воскrный</item>
				</annotation>
				<stihos>
					<item language="cs-cs">Слaва гDи с™0му воскrнію твоемY.</item>
				</stihos>
				<odes>
					<odi number="1">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-cs">ТвоS побэди1тельнаz десни1ца бGолёпнw въ крёпости прослaвисz: тa бо безсмeртне, ћкw всемогyщаz, проти6вныz сотрE, ї}льтzнwмъ пyть глубины2 новосодёлавшаz.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">И$же рукaма пречи1стыма t пeрсти бGодётельнэ и3спeрва создaвъ мS; рyцэ распростeрлъ є3си2 на кrтЁ, t земли2 взывaz тлённое моE тёло, є4же t дв7ы пріsлъ є3си2.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Ўмерщвлeніе под8sлъ є3си2 менE рaди, и3 дyшу смeрти прeдалъ є3си2, и4же вдохновeніемъ б9eственнымъ дyшу ми2 вложи1вый, и3 tрэши1въ вёчныхъ ќзъ, и3 совоскRси1въ нетлёніемъ прослaвилъ є3си2.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">Рaдуйсz бlгодaти и3ст0чниче. рaдуйсz лёствице, и3 двeре нбcнаz, рaдуйсz свёщниче, и3 рyчко златaz, и3 горо2 несэк0маz, ћже жизнодaвца хrтA мjрови р0ждшаz.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="3">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-cs">Е#ди1не вёдый человёческагw существA нeмощь, и3 ми1лостивнw въ нE воwбрaжсz, препоsши мS съ высоты2 си1лою, є4же вопи1ти тебЁ с™hй: њдушевлeнный хрaме неизречeнныz слaвы твоеS чlвэколю1бче.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">БGъ сhй мнЁ бlже, пaдшаго ўщeдрилъ є3си2, и3 сни1ти ко мнЁ бlговоли1въ, вознeслъ мS є3си2 распsтіемъ, є4же вопи1ти тебЁ °с™hй: хрaме њдушевлeнный неизречeнныz твоеS слaвы чlвэколю1бче.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Жив0тъ v3постaсный хrтE сhй, въ и3стлёвша мS, ћкw милосeрдый бGъ њб0лксz, въ пeрсть смeртную сошeдъ вLко, смeртную держaву разруши1лъ є3си2, и3 мeртвъ триднeвенъ воскRсъ, въ нетлёніе мS њблeклъ є3си2.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">БGа зачeнши во чрeвэ дв7о, д¦омъ прес™hмъ, пребылA є3си2 неwпали1ма, понeже тS купинA законопол0жнику мwmсeю, пали1мую нежег0мw, ћвэ предвозвэсти2, џгнь нестерпи1мый пріeмшую.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="4">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-cs">Г0ру тS бlгодaтію б9іею пріwсэнeнную, прозорли1выма ґввакyмъ ўсмотри1въ nчи1ма, и3з8 тебE и3зhти ї}леву провозглашaше с™0му, во сп7сeніе нaше и3 њбновлeніе.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Кто2 сeй сп7съ и4же и3з8 є3дHма и3сходS, вэнeцъ носS терн0венъ, њчервлeнну ри1зу и3мhй, на дрeвэ ви1сz; ї}левъ є4сть сeй с™hй, во сп7сeніе нaше и3 њбновлeніе.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Ви1дите лю1діе непокори1віи, и3 ўстыди1тесz: є3г0же бо ћкw ѕлодёz вы2 вознести2 на кrтъ ў пілaта и3спроси1сте ўмоврeднэ, смeрти разруши1въ си1лу, бGолёпнw воскRсъ и3з8 гр0ба.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">Дрeво тS дв7о жи1зни вёмы: не бо2 снёди пл0дъ смертон0сный человёкwмъ и3з8 тебE прозzбE, но животA присносyщнагw наслаждeніе, во сп7сeніе нaсъ пою1щихъ тS.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="5">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-cs">Просвэти1вый сіsніемъ пришeствіz твоегw2 хrтE, и3 њсвэти1вый кrт0мъ твои1мъ мjра концы2, сердцA просвэти2 свётомъ твоегw2 бGоразyміz, правослaвнw пою1щихъ тS.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Пaстырz nвцaмъ вели1каго и3 гDа, їудє1и дрeвомъ кrтнымъ ўмертви1ша: но т0й ћкw џвцы, мє1ртвыz во ѓдэ погребє1нныz, держaвы смeртныz и3збaви.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Кrт0мъ твои1мъ ми1ръ бlговэсти1въ, и3 проповёдавъ плBннымъ сп7се м0й њставлeніе, держaву и3мyщаго посрами1лъ є3си2 хrтE нaга, њбнищaвша показaвый б9eственнымъ востaніемъ твои1мъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">Кrт0мъ твои1мъ ми1ръ бlговэсти1въ, и3 проповёдавъ плBннымъ сп7се м0й њставлeніе, держaву и3мyщаго посрами1лъ є3си2 хrтE нaга, њбнищaвша показaвый б9eственнымъ востaніемъ твои1мъ.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="6">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-cs">Њбhде нaсъ послёднzz бeздна, нёсть и3збавлszй, вмэни1хомсz ћкw џвцы заколeніz, сп7си2 лю1ди тво‰, б9е нaшъ: тh бо крёпость немощствyющихъ и3 и3справлeніе.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Согрэшeніемъ первоздaннагw гDи, лю1тэ ўzзви1хомсz, рaною же и3сцэли1хомсz твоeю, є4юже за ны2 ўzзви1лсz є3си2 хrтE: тh бо крёпость немощствyющихъ и3 и3справлeніе.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Возвeлъ ны2 є3си2 и3з8 ѓда гDи, ки1та ўби1въ всеsдца, всеси1льне, твоeю держaвою низложи1въ тогw2 си1лу: тh бо жив0тъ, и3 свётъ є3си2, и3 воскrніе.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">Веселsтсz њ тебЁ дв7о пречcтаz, р0да нaшегw прaoтцы, є3дeмъ воспріeмше тоб0ю, є3г0же преступлeніемъ погуби1ша: тh бо чcтаz, и3 прeжде ржcтвA, и3 по ржcтвЁ є3си2.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="7">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-cs">ТебE ќмную бцdе, пeщь разсмотрsемъ вёрніи: ћкоже бо џтроки сп7сE три2 превозноси1мый, мjръ њбнови2 во чрeвэ твоeмъ всецёлъ, хвaльный nтцє1въ бGъ, и3 препрослaвленъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Ўбоsсz землS, сокрhсz с0лнце, и3 помeрче свётъ, раздрaсz цRк0внаz б9eственнаz завёса, кaменіе же разсёдесz: на кrтё бо ви1ситъ првdный, хвaльный nтцє1въ бGъ, и3 препрослaвленъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Ты2 бhвъ ѓки безпом0щенъ, и3 ўsзвенъ въ мeртвыхъ в0лею нaсъ рaди превозноси1мый, вс‰ свободи1лъ є3си2, и3 держaвною рук0ю совоскRси1лъ є3си2, хвaльный nтцє1въ бGъ, и3 препрослaвленъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">Рaдуйсz, и3ст0чниче присноживhz воды2. рaдуйсz, раю2 пи1щный. рaдуйсz, стэно2 вёрныхъ. рaдуйсz неискусобрaчнаz. рaдуйсz всемjрнаz рaдосте, є4юже нaмъ возсіS хвaльный nтцє1въ бGъ и3 препрослaвленъ.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="8">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-cs">Въ пещи2 џтроцы ї}левы, ћкоже въ горни1лэ добр0тою бlгочeстіz, чистёе злaта блещaхусz, глаг0люще: бlгослови1те вс‰ дэлA гDнz гDа, п0йте и3 превозноси1те во вс‰ вёки.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">И$же в0лею вс‰ творsй, и3 претворszй, њбращazй сёнь смeртную въ вёчную жи1знь, стrтію твоeю сл0ве б9ій, тебE непрестaннw вс‰ дэлA гDнz гDа пои1мъ, и3 превозн0симъ во вс‰ вёки.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Ты2 разори1лъ є3си2 сокрушeніе хrтE, и3 nкаsнство, во вратёхъ и3 твердhнzхъ ѓдовыхъ, воскRсъ и3з8 гр0ба триднeвенъ. тебE непрестaннw вс‰ дэлA ћкw гDа пою1тъ, и3 превозн0сzтъ во вс‰ вёки.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">Ћже без8 сёмене и3 преестeственнэ t њблистaніz б9eственнагw р0ждшую би1сера многоцённаго хrтA, воспои1мъ глаг0люще: бlгослови1те вс‰ дэлA гDнz гDа, п0йте и3 превозноси1те є3го2 во вс‰ вёки.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="9">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-cs">W$бразъ чи1стагw ржcтвA твоегw2, nгнепали1маz купинA показA неwпaльнаz: и3 нhнэ на нaсъ напaстей свирёпэющую ўгаси1ти м0лимсz пeщь, да тS бцdе непрестaннw величaемъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Q кaкw, лю1діе беззак0нніи и3 непокори1віи, лук†ваz совэщaвше, г0рдаго и3 нечести1ваго њправди1ша: првdнаго же на дрeвэ њсуди1ша гDа слaвы, є3г0же дост0йнw величaемъ!</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Сп7се ѓгнче непор0чне, и4же мjра грэхи2 взeмый, тебE слaвимъ воскrшаго триднeвнw, со nтцeмъ и3 б9eственнымъ твои1мъ д¦омъ, и3 гDа слaвы: є3г0же бGосл0вzще, величaемъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">Сп7си2 лю1ди тво‰, гDи, и5хже стzжaлъ є3си2 честн0ю твоeю кр0вію, цRквамъ твои1мъ подаS ми1ръ, чlвэколю1бче, бцdы мlтвами.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
				</odes>
				<kontakion ihos="1">
					<prosomoion>
						<item language="cs-cs">Е#гдA пріи1деши</item>
					</prosomoion>
					<ymnos>
						<item language="cs-cs">Воскrлъ є3си2 ћкw бGъ и3з8 гр0ба во слaвэ, и3 мjръ совоскRси1лъ є3си2, и3 є3стество2 человёческое ћкw бGа воспэвaетъ тS, и3 смeрть и3счезE: ґдaмъ же ликyетъ вLко, є4vа нhнэ t ќзъ и3збавлsема рaдуетсz зовyщи: ты2 є3си2, и4же всBмъ подаS хrтE воскrніе.</item>
					</ymnos>
					<ikos>
						<item language="cs-cs">Воскrшаго триднeвнw воспои1мъ ћкw бGа всеси1льна, и3 вратA ѓдwва стeршаго, и3 ћже t вёка и3з8 гр0ба воздви1гшаго, мmрон0сицамъ ћвльшагосz, ћкоже благоизв0лилъ є4сть, прeжде си6мъ є4же рaдуйтесz, рекjй: и3 ґпcлwмъ рaдость возвэщaz, ћкw є3ди1нъ жизнодaвецъ. тёмже вёрою жєны2 ў§нкHмъ знaменіz побёды бlговэствyютъ, и3 ѓдъ стенeтъ, и3 смeрть рыдaетъ: мjръ же весели1тсz. и3 вси2 съ ни1мъ рaдуютсz. тh бо п0далъ є3си2 хrтE всBмъ воскrніе.</item>
					</ikos>
				</kontakion>
			</kanonas>
			<kanonas ihos="1">
				<stihos>
					<item language="cs-ru">Слава, Господи, Кресту Твоему честному и воскресению.</item>
				</stihos>
				<odes>
					<odi number="1">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Хrт0съ њбожaетъ мS воплощazсz, хrт0съ мS возн0ситъ смирszсz, хrт0съ безстрaстна мS содёловаетъ, страждA жизнодaвецъ є3стеств0мъ пл0ти. тёмже воспэвaю бlгодaрственную пёснь: ћкw прослaвисz.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Хrт0съ возн0ситъ мS распинaемь, хrт0съ совоскрешaетъ мS ўмерщвлsемь, хrт0съ жи1знь мнЁ дaруетъ. тёмже съ весeліемъ рукaма плещaz, пою2 сп7си1телю побёдную пёснь: ћкw прослaвисz.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">БGа дв7о зачалA є3си2, хrтa же въ дв7ствэ родилA є3си2 и3з8 тебE вопл0щшасz пречcтаz, є3ди1наго v3постaсію є3динор0днаго, во двою1 же сущєствY познавaемаго сн7а: ћкw прослaвисz.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="3">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">И$же на своE рaмо заблуждaемое nвчA взeмшему, и3 низложи1вшему дрeвомъ є3гw2 грёхъ, хrтY бGу возопіи1мъ: воздви1гнувый р0гъ нaшъ, с™ъ є3си2 гDи.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Возвeдшему пaстырz вели1каго и3з8 ѓда хrтA, и3 сщ7енноначaліемъ є3гw2 ґпcлы ћвэ kзhки ўпaсшему, и4стиною и3 б9eственнымъ вёрніи д¦омъ да послyжимъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">И$же t дв7ы воплоти1вшемусz без8 сёмене в0лею сн7у, и3 р0ждшую по ржcтвЁ, б9eственною си1лою чcтую дв7у сохрaнzему, и4же над8 всёми бGу возопіи1мъ: с™ъ є3си2 гDи.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="4">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Кто2 сeй красeнъ и3з8 є3дHма, и3 сегw2 њчервлeніе ри1зное, t віногрaда вос0рска, красeнъ ћкw бGъ, ћкw человёкъ же, кр0вію пл0ти ри1зу њчервлeну носS; є3мyже поeмъ вёрніи: слaва си1лэ твоeй гDи.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Хrт0съ бyдущихъ бл†гъ ћвльсz ґрхіерeй, грёхъ нaшъ разори1лъ є4сть: и3 показaвъ стрaненъ пyть своeю кр0вію, въ лyчшую и3 совершeннэйшую вни1де ски1нію, п®тeча нaшъ во с™†z.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">Е$vинъ дрeвній д0лгъ и3спроси1ла є3си2 всепётаz ў и4же нaсъ рaди ћвльшагwсz н0вагw ґдaма. соедини1въ бо себЁ чи1стымъ зачaтіемъ пл0ть ќмную, њдушевлeнную, и3з8 тебE произhде хrт0съ, є3ди1нъ во nбою2 гDь.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="5">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">С™hхъ с™az бцdе всепётаz, чazніе kзhкwвъ, и3 сп7сeніе вёрныхъ, и3з8 тебE возсіS и3збaвитель и3 жизнодaвецъ, и3 гDь: є3г0же моли2, сп7сти1сz рабHмъ твои6мъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">БGъ сhй соединsетсz пл0ти нaсъ рaди: и3 распинaетсz, и3 ўмирaетъ: погребaетсz, и3 пaки воскRсaетъ, и3 восх0дитъ свётлw съ пл0тію своeю хrт0съ ко nц7Y: съ нeюже пріи1детъ, и3 сп7сeтъ бlгочeстнw томY служaщыz.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">С™hхъ с™az дв7о чcтаz, с™hхъ с™aго родилA є3си2, всёхъ њсвzщaющаго хrтA и3збaвителz. тёмже тS цRи1цу, и3 вLчцу всёхъ ћкw м™рь зижди1телz твaрей проповёдуемъ.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="6">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Ќмъ сhй безстрaстенъ и3 невещeственъ, примэшaетсz хrт0съ бGъ человёческому ўмY, ходaтайствующему б9eственнымъ є3стеств0мъ, пл0ти же дебельств0мъ, и3 всемY мнЁ непрел0женъ весьмA соедини1сz: да сп7сeніе всемY мнЁ пaдшему подaстъ распинaемь.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Пaдаетъ прельсти1всz ґдaмъ, и3 °запsвыйсz сокрушaетсz° , надeждою њб0лганъ сhй дрeвле њбожeніz: но востаeтъ соединeніемъ сл0ва њбожaемь, и3 стрaстію безстрaстіе пріeмлетъ, на пrт0лэ ћкw сн7ъ слaвитсz, сэдsй со nц7eмъ же и3 д¦омъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">Нёдръ не tстyпль безначaльна роди1телz, въ нёдрэхъ чcтыz nтрокови1цы водворsетсz, и3 бывaетъ, и4же прeжде безмaтеренъ, без8 nц7A воплощaемый, и4же прaвдою цrтвуzй бGъ: сегw2 неродосл0венъ стрaшный р0дъ и3 неизречeненъ.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="7">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Дрeвле ќбw проклzтA бhсть землS ѓвелевою њчервлени1вшисz кр0вію, братоубjйственною рук0ю: бGот0чною же твоeю кр0вію бlгослови1сz њкроплeна, и3 взыгрaющи вопіeтъ: nтцє1въ б9е, бlгословeнъ є3си2.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Да рыдaютъ їудeйстіи бGопроти1вніи лю1діе, дeрзости ўбіeніz хrт0ва: kзhцы же да веселsтсz, и3 рукaми да восплeщутъ, и3 вопію1тъ: nтцє1въ б9е бlгословeнъ є3си2.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="theotokion">
							<text>
								<item language="cs-cs">СE мmрон0сицамъ њблистazй, вопіsше ѓгGлъ: воскrніz хrт0ва пріиди1те и3 ви1дите знaмєніz, плащани1цу и3 гр0бъ, и3 возопjйте: nтцє1въ б9е бlгословeнъ є3си2.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="8">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Пріиди1те лю1діе, поклони1мсz мёсту, на нeмже стоsстэ пречcтэи н0зэ, и3 на дрeвэ б9eственнэи хrт0вэ дл†ни животворsщіи простр0стэсz, на сп7сeніе всёхъ человёкwвъ, и3 гр0бъ жив0тный њбстоsще, пои1мъ: да бlгослови1тъ твaрь всsкаz гDа, и3 превозн0ситъ во вс‰ вёки.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Њбличи1сz бGоубjйцъ їудewвъ пребеззак0нное њклеветaніе: є3г0же бо лестцA нарек0ша, востA ћкw си1ленъ, наругaвсz безyмнымъ печaтемъ. тёмже рaдующесz воспои1мъ: да бlгослови1тъ твaрь всsкаz гDа, и3 превозн0ситъ во вс‰ вёки.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="triadiko">
							<text>
								<item language="cs-cs">Въ тріeхъ сщ7eніихъ бGосл0вzще и3 є3ди1номъ гDьствэ слaву серафjми пречи1стіи, со стрaхомъ раболёпнw тріmпостaсное слaвzтъ б9ество2. съ ни1миже и3 мы2 бlгочeствующе воспои1мъ: да бlгослови1тъ твaрь всsкаz гDа, и3 превозн0ситъ во вс‰ вёки.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="9">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Прослaвисz неизречeнною си1лою твоeю кrтъ тв0й, гDи, немощн0е бо твоE пaче си1лы всёмъ kви1сz: и4мже си1льніи ќбw низложeни бhша на зeмлю, и3 ни1щіи къ нб7си2 возводи1ми бывaютъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Ўмертви1сz мeрзкаz нaша смeрть, °и3з8 мeртвыхъ воскrніемъ: тh бо kви1всz сyщымъ во ѓдэ хrтE, жив0тъ даровaлъ є3си2° . тёмже тS ћкw жи1знь и3 воскrніе и3 свётъ v3постaсный пою1ще величaемъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion kind="triadiko">
							<text>
								<item language="cs-cs">Безначaльное є3стество2 и3 непредёльное, въ тріeхъ познавaетсz є3ди1нствэхъ, бGоначaльныхъ v3постaсехъ є3ди1но б9ество2, во nц7Ё, и3 сн7э, и3 д¦э: на нeже бGомyдріи лю1діе ўповaюще, спасaемсz.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
				</odes>
			</kanonas>
			<kanonas ihos="1">
				<stihos>
					<item language="cs-ru">Пресвятая Богородице, спаси нас.</item>
				</stihos>
				<odes>
					<odi number="1">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Кyю ти2 дост0йную пёснь нaше принесeтъ неможeніе; т0чію њбрaдовательную, є4йже нaсъ гавріи1лъ тaйнw научи1лъ є4сть: рaдуйсz бцdе дв7о, м™и неневёстнаz.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Приснодв7э и3 м™ри цRS вhшнихъ си1лъ, t чистёйша сeрдца вёрніи дух0внэ возопіи1мъ: рaдуйсz бцdе дв7о, м™и неневёстнаz.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Безмёрнаz бeздна твоегw2 непостижи1магw ржcтвA всечcтаz, вёрою несумнённою ќбw чи1стэ прин0симъ ти2 глаг0люще: рaдуйсz бцdе дв7о, м™и неневёстнаz.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="3">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Џблакъ тS лeгкій нел0жнw дв7о и3менyемъ, прор0чєскимъ возслёдующе речeніємъ: пріи1де бо на тебЁ гDь низложи1ти є3гЂпетскіz прeлести рукотворє1ніz, и3 просвэти1ти си6мъ служaщыz.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">ТS запечaтанный вои1стинну ли1къ прbр0ческій и3ст0чникъ, и3 заключeнную двeрь и3меновA, дёвства твоегw2 всепётаz, ћвственнэ знaмєніz нaмъ пи1шуще: є4же сохрани1ла є3си2 и3 по ржcтвЁ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">ЎмA пресyщественна ви1дэти, ћкоже м0щно, спод0бльсz гавріи1лъ, дв7о всенепор0чнаz, рaдостный тебЁ глaсъ принесE, сл0ва зачaтіе ћвственнэ возвэщaющій, и3 неизречeнное ржcтво2 проповёдающій.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="4">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Слhши чудeсъ нб7о, и3 внушaй землE, ћкw дщи2 пeрстнагw ќбw пaдшагw ґдaма, бGу наречeна бhсть, и3 своемY содётелю роди1тельница, на сп7сeніе нaше и3 њбновлeніе.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Поeмъ вели1кое и3 стрaшное твоE тaинство, премeрныхъ бо ўтаи1всz чиноначaлій, на тS и4же сhй сни1де ћкw д0ждь на руно2, всепётаz, на сп7сeніе нaсъ пою1щихъ тS.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">С™hхъ с™az бцdе всепётаz, чazніе kзhкwвъ, и3 сп7сeніе вёрныхъ, и3з8 тебE возсіS и3збaвитель и3 жизнодaвецъ, и3 гDь: є3г0же моли2, сп7сти1сz рабHмъ твои6мъ.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="5">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Веселsтсz нбcныz си6лы зрsще тS: рaдуютсz съ ни1ми человёкwвъ собр†ніz: ржcтв0мъ бо твои1мъ совокупи1шасz, дв7о бцdе, є4же дост0йнw слaвимъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Да дви1жатсz вси2 љзhцы человёчестіи и3 мы6сли, къ похвалЁ человёческагw вои1стинну ўдобрeніz, дв7а предстои1тъ ћвэ слaвzщи, вёрою тоS пою1щихъ чудесA.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Слaвитсz пёніе всепремyдрыхъ и3 похвалA, дв7э и3 м™ри б9іи приноси1маz: слaвы бо бhсть сіS хрaмъ преб9eственныz, ю4же дост0йнw слaвимъ.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="6">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Предстоsтъ раболёпнэ ржcтвY твоемY чи1ни нбcніи, дивsщесz дост0йнw твоемY безсёменному рождествY приснодв7о: тh бо чcтаz, и3 прeжде ржcтвA, и3 по ржcтвЁ є3си2.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Воплоти1сz прeжде сhй безпл0тенъ, сл0во и3з8 тебE пречcтаz, всsчєскаz в0лею творsй, безтэлeсныхъ вHинства приведhй t небытіS ћкw всеси1ленъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Ўмерщвлeнъ бhсть врaгъ живон0снымъ твои1мъ плод0мъ бGоблагодaтнаz: и3 попрaнъ бhсть ѓдъ проzвлeннэ, и3 и5же во ќзахъ свободи1хомсz. тёмже вопію2: стр†сти разруши2 сeрдца моегw2.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="7">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">ТS бцdе лёствицу їaкwвъ прbр0чески разумэвaетъ: тоб0ю бо превозноси1мый на земли2 kви1сz, и3 съ человёки поживE, ћкw бlговоли2, хвaльный nтцє1въ бGъ и3 препрослaвленъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Рaдуйсz чcтаz, и3з8 тебE пр0йде пaстырь, и4же во ґдaмову к0жу њб0лксz вои1стинну, превозноси1мый, во всег0 мz человёка, за бlгоутр0біе непости1жное: хвaльный nтцє1въ бGъ и3 препрослaвленъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Н0вый ґдaмъ t чи1стыхъ кровeй твои1хъ превёчный бGъ бhсть вои1стинну, є3г0же нhнэ моли2, њбетшaвшаго мS њбнови1ти зовyща: хвaльный nтцє1въ бGъ и3 препрослaвленъ.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="8">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Черт0гъ свэтови1дный, и3з8 негHже всёхъ вLка, ћкw жени1хъ произhде хrт0съ, воспои1мъ вси2 вопію1ще: вс‰ дэлA гDнz гDа п0йте, и3 превозноси1те во вс‰ вёки.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Рaдуйсz пrт0ле слaвный б9ій, рaдуйсz вёрныхъ стэно2, є4юже сyщымъ во тьмЁ возсіS свётъ хrт0съ, тебE бlжaщымъ, и3 вопію1щымъ: вс‰ дэлA гDнz гDа п0йте, и3 превозноси1те во вс‰ вёки.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Сп7сeнію вин0внаго нaмъ гDа р0ждши, моли2 њ всёхъ вопію1щихъ прилёжнw, дв7о всепётаz: бlгослови1те вс‰ дэлA гDнz гDа, п0йте и3 превозноси1те во вс‰ вёки.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="9">
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">И#з8 к0рене дв7дова прозzблA є3си2 прbр0ческагw дв7о, и3 бGоo§ескагw: но и3 дв7да ћкw вои1стинну ты2 прослaвила є3си2, ћкw р0ждши прbр0чествованнаго гDа слaвы: є3г0же дост0йнw величaемъ.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Всsкъ похвaльный, пречcтаz, зак0нъ побэждaетсz вели1чествомъ слaвы твоеS. но q вLчце, t р†бъ твои1хъ недост0йныхъ, t любвE тебЁ приноси1мое пріими2, бцdе, со ўсeрдіемъ пёніе похвaльное.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-cs">Q пaче ўмA чудeсъ твои1хъ! тh бо дв7о є3ди1на пaче сlнца, всBмъ далA є3си2 разумёти новёйшее чyдо, всечcтаz, твоегw2 ржcтвA непостижи1магw. тёмже тS вси2 величaемъ.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
				</odes>
			</kanonas>
		</kanones>
		<ainoi>
			<group ihos="1">
				<annotation>
					<item language="cs-cs">стіхи6ры воскrны</item>
				</annotation>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Поeмъ твою2 хrтE, сп7си1тельную стrть, и3 слaвимъ твоE воскrніе.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Кrтъ претерпёвый, и3 смeрть ўпраздни1вый, и3 воскRсhй и3з8 мeртвыхъ, ўмири2 нaшу жи1знь гDи, ћкw є3ди1нъ всеси1ленъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Ѓда плэни1вый, и3 человёка воскRси1вый, воскrніемъ твои1мъ хrтE, спод0би нaсъ чи1стымъ сeрдцемъ, тебE пёти и3 слaвити.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">БGолёпное твоE снисхождeніе слaвzще, поeмъ тS хrтE. роди1лсz є3си2 t дв7ы, и3 не разлучeнъ бhлъ є3си2 t nц7A, пострадaлъ є3си2 ћкw чlвёкъ, и3 в0лею претерпёлъ є3си2 кrтъ, воскrлъ є3си2 t гр0ба, ћкw t черт0га произшeдъ да сп7сeши мjръ, гDи слaва тебЁ.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<group ihos="1">
				<annotation>
					<item language="cs-cs">И$ны стіхи6ры, ґнат0ліевы</item>
				</annotation>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Е#гдA пригвозди1лсz є3си2 на дрeвэ кrтнэмъ, тогдA ўмертви1сz держaва врaжіz: твaрь поколебaсz стрaхомъ твои1мъ: и3 ѓдъ плэнeнъ бhсть держaвою твоeю: мє1ртвыz t грHбъ воскRси1лъ є3си2, и3 разб0йнику рaй tвeрзлъ є3си2: хrтE б9е нaшъ слaва тебЁ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Рыдаю1щz со тщaніемъ гр0ба твоегw2 дошeдшz честны6z жєны2, њбрётшz же гр0бъ tвeрстъ, и3 ўвёдэвшz t ѓгGла н0вое и3 преслaвное чyдо, возвэсти1ша ґпcлwмъ: ћкw воскRсе гDь, дaруzй мjрови вeлію млcть.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-cs">Воскrни2 гDи б9е м0й, да вознесeтсz рукA твоS, не забyди ўб0гихъ твои1хъ до концA.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Стrтeй твои1хъ б9eствєннымъ ћзвамъ покланsемсz хrтE б9е, и3 є4же въ сіHнэ вLчнему сщ7еннодёйствію, на конeцъ вэкHвъ бGоzвлeннэ бhвшему: и4бо во тьмЁ спsщыz, сlнце просвэти2 прaвды, къ невечeрнему наставлsz сіsнію: гDи слaва тебЁ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-cs">И#сповёмсz тебЁ гDи всёмъ сeрдцемъ мои1мъ, повёмъ вс‰ чудесA тво‰.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Любомzтeжный р0де є3врeйскій внуши1те, гдЁ сyть, и5же къ пілaту пришeдшіи: да рекyтъ стрегyщіи в0ини: гдЁ сyть печ†ти грHбныz; гдЁ преложeнъ бhсть погребeнный; гдЁ пр0данъ бhсть непродaнный; кaкw ўкрaдено бhсть сокр0вище; что2 њклеветyете сп7сово востaніе пребеззак0ніи їудє1и; воскRсе и4же въ мeртвыхъ своб0дь, и3 подаeтъ мjрови вeлію млcть.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<theotokion ihos="2">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Пребlгословeнна є3си2 бцdе дв7о, вопл0щшимъ бо сz и3з8 тебE ѓдъ плэни1сz, ґдaмъ воззвaсz, клsтва потреби1сz, є4vа свободи1сz, смeрть ўмертви1сz, и3 мы2 њжи1хомъ, тёмъ воспэвaюще вопіeмъ: бlгословeнъ хrт0съ бGъ бlговоли1вый тaкw, слaва тебЁ.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</theotokion>
		</ainoi>
	</orthros>
	<leitourgia>
		<makarismi>
			<ymnis ihos="1">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Снёдію и3зведE и3з8 раS врaгъ ґдaма: кrт0мъ же разб0йника введE хrт0съ в0нь, помzни1 мz, зовyща, є3гдA пріи1деши во цrтвіи твоeмъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Поклaнzюсz стrтeмъ твои6мъ, славосл0влю и3 воскRсeніе со ґдaмомъ и3 разб0йникомъ, со глaсомъ свётлымъ вопію1 ти: помzни1 мz гDи, є3гдA пріи1деши во цrтвіи твоeмъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Распsлсz є3си2 безгрёшне, и3 во гр0бэ положи1лсz є3си2 в0лею: но воскrлъ є3си2 ћкw бGъ, совоздви1гнувый себЁ ґдaма, помzни1 мz, зовyща, є3гдA пріи1деши во цrтвіи твоeмъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Хрaмъ тв0й тэлeсный триднeвнымъ воскRси1вый погребeніемъ, со ґдaмомъ, и3 и5же њ ґдaма, воскRси1лъ є3си2 хrтE б9е: помzни2 нaсъ зовyщихъ, є3гдA пріи1деши во цrтвіи твоeмъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">МmронHсицы пріид0ша плaчущz, на гр0бъ тв0й хrтE б9е, ѕэлw2 рaнw: и3 въ бёлыхъ ри1захъ њбрэт0ша ѓгGла сэдsща, что2 и4щете; зовyща. воскRсе хrт0съ, не рыдaйте пр0чее.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-cs">Ґпcли твои2 гDи на г0ру, ѓможе повелёлъ є3си2 и5мъ, пришeдше сп7се, и3 тS ви1дэвше поклони1шасz и5хже и3 послaлъ є3си2 во kзhки ўчи1ти и3 крести1ти |.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos kind="triadiko">
					<text>
						<item language="cs-cs">Nц7Y поклони1мсz, и3 сн7а славосл0вимъ и3 прес™aго д¦а вкyпэ воспои1мъ, зовyще и3 глаг0люще: всес™az трbце, сп7си2 всёхъ нaсъ.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos kind="theotokion">
					<text>
						<item language="cs-cs">М™рь твою2 прив0дzтъ ти1 въ мlтву, лю1діе твои2 хrтE: мольбaми є3S щедрHты тво‰ дaждь нaмъ бlгjй, да тS прославлsемъ, и3з8 гр0ба нaмъ возсіsвшаго.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</ymnis>
		</makarismi>
		<prokeimenon ihos="1">
			<stihos>
				<item language="cs-cs">Бyди, гDи, млcть твоS на нaсъ, ћкоже ўповaхомъ на тS.</item>
			</stihos>
			<stihos>
				<item language="cs-cs">Рaдуйтесz првdніи њ гDэ, пр†вымъ подобaетъ похвалA.</item>
			</stihos>
		</prokeimenon>
		<alleluia ihos="1">
			<stihos>
				<item language="cs-cs">БGъ даsй tмщeніе мнЁ, и3 покори1вый лю1ди под8 мS.</item>
			</stihos>
			<stihos>
				<item language="cs-cs">Величazй сп7сє1ніz царeва, и3 творsй млcть хрістY своемY дв7ду, и3 сёмени є3гw2 до вёка.</item>
			</stihos>
		</alleluia>
	</leitourgia>
</dayservice>
