<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<dayservice xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="file:///E:/Programming/Documentation/TypiconOnline.Documentation/XML/DaySchema.xsd">
	<esperinos>
		<kekragaria>
			<group ihos="5">
				<prosomoion self="true"/>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Ра́дуйся, живоно́сный Кре́сте, благоче́стия непобеди́мая побе́да, две́рь ра́йская, ве́рных утвержде́ние, Це́ркве огражде́ние, и́мже тля́ разори́ся и упраздни́ся, и попра́ся сме́ртная держа́ва, и вознесо́хомся от земли́ к небе́сным; ору́жие непобеди́мое, бесо́в сопротивобо́рче, сла́ва му́чеников, преподо́бных я́ко вои́стину удобре́ние, приста́нище спасе́ния, да́руяй ми́ру ве́лию ми́лость.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Ра́дуйся, Госпо́день Кре́сте, и́мже разреши́ся от кля́твы челове́чество, су́щия ра́дости зна́мение, прогоня́яй враги́ во твое́м воздви́жении, всече́стне. На́м помо́щниче, царе́й держа́во, кре́пость пра́ведных, свяще́нников благоле́пие, вообража́емый, и лю́тых избавля́яй, же́зл си́лы, и́мже пасе́мся, ору́жие ми́ра, его́же со стра́хом обстоя́т Ангели, Христа́ Боже́ственная сла́ва, подаю́щаго ми́ру ве́лию ми́лость.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Ра́дуйся, слепы́х наста́вниче, немощны́х врачу́, воскресе́ние все́х уме́рших, воздви́гнувый ны́, во тлю́ па́дшия, Кре́сте честны́й, и́мже разруши́ся кля́тва, и процвете́ нетле́ние, и земни́и обожи́хомся, и диа́вол всеконе́чно низве́ржеся. Дне́сь воздвиза́ема тя́ ви́дяще рука́ми архиере́йскими, возно́сим Вознесе́ннаго посреде́ тебе́, и тебе́ покланя́емся, почерпа́юще бога́тно ве́лию ми́лость.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<theotokion ihos="6">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Проро́ков гла́си Дре́во свято́е предвозвести́ша, и́мже дре́вния свободи́ся кля́твы сме́ртныя Ада́м, тва́рь же, дне́сь возноси́му тому́, совозвыша́ет гла́с, от Бо́га прося́щи бога́тыя ми́лости; но, еди́ный в благоутро́бии, безме́рный Влады́ко, очище́ние бу́ди на́м и спаси́ ду́ши на́ша.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</theotokion>
		</kekragaria>
		<prokeimeni>
			<prokeimenon ihos="7">
				<stihos>
					<item language="cs-ru">Бо́г на́ш на небеси́ и на земли́, / вся́, ели́ка восхоте́, сотвори́.</item>
				</stihos>
				<stihos>
					<item language="cs-ru">Во исхо́де Изра́илеве от Еги́пта, до́му Иа́ковля, из люде́й ва́рвар, бы́сть Иуде́я святы́ня его́.</item>
				</stihos>
				<stihos>
					<item language="cs-ru">Мо́ре ви́де и побеже́, Иорда́н возврати́ся вспя́ть.</item>
				</stihos>
				<stihos>
					<item language="cs-ru">Что́ ти е́сть, мо́ре, я́ко побе́гло еси́? И тебе́, Иорда́не, я́ко возврати́лся еси́ вспя́ть?</item>
				</stihos>
			</prokeimenon>
		</prokeimeni>
		<aposticha>
			<group ihos="6">
				<prosomoion>
					<item language="cs-ru">Все́ отло́жше</item>
				</prosomoion>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Кре́ст воздвиза́емь / на не́м Вознесе́ннаго / Стра́сть пречи́стую / пе́ти повелева́ет тва́ри все́й. / На то́м бо уби́в на́с уби́вшаго, / умерщвле́нныя оживи́л е́сть, / и удобри́, и на небесе́х жи́ти сподо́би, я́ко Милосе́рд, / премно́жеством бла́гости. / Те́м, ра́дующеся, / вознесе́м и́мя Его́, / и Того́ возвели́чим / кра́йнее снизхожде́ние.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-ru">Возноси́те Го́спода Бо́га на́шего / и покланя́йтеся подно́жию но́гу Его́, я́ко свя́то е́сть.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Моисе́й предобрази́ тя, / ру́ки просте́р на высоту́, / и побежда́ше Амали́ка мучи́теля, / Кре́сте честны́й, ве́рных похвало́, / страда́льцев утвержде́ние, / апо́столов удобре́ние, / пра́ведных побо́рниче, / все́х преподо́бных спаси́телю. / Те́м, тя́ воздвиза́ема, / зря́щи тва́рь, весели́тся / и торжеству́ет, сла́вящи Христа́, / тобо́ю разстоя́щая собра́вшаго / кра́йнею бла́гостию.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-ru">Бо́г же, Ца́рь на́ш пре́жде ве́ка, / соде́ла спасе́ние посреде́ земли́.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Кре́сте пречестны́й, / его́же обстоя́т чи́ни Ангельстии, веселя́щеся, / дне́сь воздвиза́емь, / Боже́ственным манове́нием возно́сиши вся́ / окраде́нием сне́ди отгна́нныя / и в сме́рть попо́лзшияся. / Те́мже тя́ сердцы́ и устна́ми, / ве́рнии, лобыза́юще, / свяще́ние почерпа́ем, / возноси́те, вопию́ще, / Христа́, Преблага́го Бо́га, / и Того́ покланя́йтеся Боже́ственному подно́жию.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<theotokion ihos="8">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Гла́с проро́ка Твоего́ Моисе́я, Бо́же, испо́лнися, глаго́ляй: у́зрите Живо́т ва́ш, ви́сящь пред очесы́ ва́шими. Дне́сь Кре́ст воздвиза́ется, и ми́р от ле́сти свобожда́ется, дне́сь Христо́во Воскресе́ние обновля́ется, и концы́ земли́ ра́дуются, в кимва́лех Дави́дски пе́снь Тебе́ принося́ще и глаго́люще: соде́лал еси́ спасе́ние посреде́ земли́, Бо́же, Кре́ст и Воскресе́ние; и́хже ра́ди на́с спа́сл еси́, Бла́же и Человеколю́бче, Всеси́льне Го́споди, сла́ва Тебе́.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</theotokion>
		</aposticha>
		<troparion>
			<group ihos="1">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Спаси́, Го́споди, лю́ди Твоя́ и благослови́ достоя́ние Твое́ на сопроти́вныя да́руя и Твое́ сохраня́я Кресто́м Твои́м жи́тельство.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
		</troparion>
	</esperinos>
	<orthros>
		<sed_1kathisma>
			<group ihos="2">
				<prosomoion>
					<item language="cs-ru">Благоутро́бия су́щи.</item>
				</prosomoion>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Распе́ншуся Тебе́, Влады́ко Христе́, сме́рти держа́ва и кре́пость разруши́ся, и мучи́тельство попра́ся все́ вра́жие, и оживле́ни бы́хом, дре́вле уме́ршии дре́вом преступле́ния, дре́вом кре́стным. Те́м пое́м Стра́сти Твоя́.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
		</sed_1kathisma>
		<sed_2kathisma>
			<group ihos="3">
				<prosomoion>
					<item language="cs-ru">Красоте́ де́вства.</item>
				</prosomoion>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Кре́ст и сме́рть пострада́ти изво́лил еси́, посреде́ тва́ри сего́ водрузи́в, егда́ благоволи́л еси́, Спа́се, те́ло Твое́ пригвозди́ти, тогда́ и со́лнце лучи́ сокры́; сия́ и разбо́йник зря́, на Кресте́ Тя́ воспе́, вопия́: помяни́ мя, Го́споди, и прия́т, ве́ровав, ра́й.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
		</sed_2kathisma>
		<kanones>
			<kanonas ihos="8">
				<stihos>
					<item language="cs-ru">Слава, Господи, Кресту Твоему честному.</item>
				</stihos>
				<odes>
					<odi number="1">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-ru">Кре́ст начерта́в, Моисе́й впря́мо жезло́м Чермно́е пресече́, Изра́илю пешеходя́щу; то́же обра́тно фарао́новым колесни́цам, уда́рив, совокупи́, вопреки́ написа́в непобеди́мое ору́жие. Те́м Христу́ пои́м, Бо́гу на́шему, я́ко просла́вися.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Образ дре́вле Моисе́й пречи́стыя Стра́сти в себе́ само́м прообрази́, свяще́нных среде́ стоя́: Кре́ст же вообрази́в, просте́ртыми побе́ду дла́ньми воздви́же, держа́ву погуби́в Амали́ка всегуби́теля. Те́м Христу́ пои́м, Бо́гу на́шему, я́ко просла́вися.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Возложи́ Моисе́й на столпе́ врачевство́, тлетвори́ваго избавле́ние и ядови́таго угрызе́ния, и дре́ву о́бразом Креста́ по земли́ пресмыка́ющагося зми́я привяза́, лука́вный в се́м обличи́в вре́д. Те́м Христу́ пои́м, Бо́гу на́шему, я́ко просла́вися.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Показа́ не́бо Креста́ побе́ду благоче́стия держа́телю и царю́ богому́дру, враго́в в не́мже злосе́рдных низложи́ся свире́пство, ле́сть же преврати́ся, и ве́ра распростре́ся земны́м конце́м Боже́ственная. Те́м Христу́ пои́м, Бо́гу на́шему, я́ко просла́вися.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="3">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-ru">Же́зл во о́браз та́йны прие́млется, прозябе́нием бо предразсужда́ет свяще́нника; неплодя́щей же пре́жде Це́ркви, ны́не процвете́ Дре́во Креста́, в держа́ву и утвержде́ние.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Яко испусти́, ударя́емь, во́ду краесеко́мый, непокори́вым лю́дем и жестосе́рдым, богозва́нныя проявля́ше Це́ркве та́инство, ея́же Кре́ст держа́ва и утвержде́ние.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Ре́бром пречи́стым, копие́м прободе́нным, вода́ с Кро́вию истече́, обновля́ющая Заве́т и омыва́тельная греха́; ве́рных бо Кре́ст похвала́ и царе́й держа́ва и утвержде́ние.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="4">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-ru">Услы́шах, Го́споди, смотре́ния Твоего́ та́инство, разуме́х дела́ Твоя́ и просла́вих Твое́ Божество́.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Горькоро́дныя преложи́ дре́вом Моисе́й исто́чники в пусты́ни дре́вле, Кресто́м ко благоче́стию язы́ков проявля́я преложе́ние.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Глубине́ вне́дривый секу́щую издаде́ Иорда́н дре́ву, Кресто́м и креще́нием сече́ние ле́сти зна́менуя.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Свяще́нно ополча́ются четвероча́стнии лю́дие, предходя́ще о́бразом свиде́тельства ски́нии, крестообра́зными чи́нми прославля́еми.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Чу́дно простира́емь, со́лнечныя лучи́ испуща́ше Кре́ст, и пове́даша небеса́ сла́ву Бо́га на́шего.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="5">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-ru">О, треблаже́нное Дре́во, на не́мже распя́ся Христо́с, Ца́рь и Госпо́дь, и́мже паде́ дре́вом прельсти́вый, Тобо́ю прельсти́вся, Бо́гу пригвозди́вшуся пло́тию, подаю́щему ми́р душа́м на́шим.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Тебе́, приснопе́тое дре́во, на не́мже простре́ся Христо́с, Еде́м храня́щее обраща́ющееся ору́жие, Кре́сте, устыде́ся: стра́шный же херуви́м уступи́, на тебе́ пригвожде́нному Христу́, подаю́щему ми́р душа́м на́шим.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Подзе́мных си́лы проти́вныя Креста́ страша́тся начерта́ема зна́мения на возду́се, по нему́же хо́дят небе́сных и земноро́дных ро́ди, коле́на преклоня́юще Христу́, подаю́щему ми́р душа́м на́шим.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Заря́ми нетле́нными я́влься Боже́ственный Кре́ст омраче́нным язы́ком, заблужде́нным в пре́лести, Боже́ственный све́т облиста́в, усвоя́ет на не́м пригвожде́нному Христу́, подаю́щему ми́р душа́м на́шим.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="6">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-ru">Во́днаго зве́ря во утро́бе дла́ни Ио́на крестови́дно распросте́р, спаси́тельную стра́сть прообража́ше я́ве; те́м, тридне́вен изше́д, преми́рное Воскресе́ние прописа́ше, пло́тию пригвожде́ннаго Христа́ Бо́га, и тридне́вным Воскресе́нием ми́р просве́щшаго.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Ста́ростию преклони́вся и неду́гом отягче́н, испра́вися Иа́ков, ру́це премени́в, де́йствие явля́я жизноно́снаго Креста́: и́бо ве́тхость зако́ннаго сено́внаго писа́ния новописа́, на се́м пло́тию пригвозди́выйся Бо́г, и душегуби́тельный неду́г ле́сти отгна́.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">На ю́ныя возложи́в дла́ни боже́ственный Изра́иль, крестови́дно главы́ явля́ше, я́ко старе́йшая сла́ва, законослужи́тели лю́дие. Те́мже, подмне́вся та́ко испрельсти́тися, не измени́ жизноно́снаго о́браза: превзы́дут бо лю́дие Христо́вы Бо́жии новоутвержде́ннии, вопия́ху, Кресто́м огражда́еми.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="7">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-ru">Безу́мное веле́ние мучи́теля злочести́ваго лю́ди поколеба́, ды́шущее преще́ние и злохуле́ние богоме́рзкое; оба́че три́ о́троки не устраши́ я́рость зве́рская, ни о́гнь снеда́яй, но, противоды́шущу росоно́сному Ду́ху, со огне́м су́ще, поя́ху: препе́тый отцев и на́с Бо́же, благослове́н еси́.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">От дре́ва вкуси́в, пе́рвый в челове́цех, в тле́ние всели́ся: отверже́нием бо жи́зни безче́стнейшим осуди́вся, всему́ ро́ду телотле́нен не́кий яко вре́д неду́га преподаде́; но, обре́тше, земноро́днии, воззва́ние кре́стным дре́вом, зове́м: препе́тый отце́в и на́с Бо́же, благослове́н еси́.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Разруши́ повеле́ние Бо́жие преслуша́ние, и дре́во принесе́ сме́рть челове́ком, е́же неблаговре́менно прича́стно бы́вшее: во утвержде́ние же зело́ честна́го. Отту́ду жи́зни дре́во возбраня́емо бе́, е́же разбо́йнику злоуме́ршу отве́рзе, благоразу́мно зову́щу: препе́тый отце́в и на́с Бо́же, благослове́н еси́.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Жезла́ объе́млет кра́й Ио́сифова, бу́дущая зря́, Изра́иль, ца́рствия держа́вное, я́ко возъиму́ществит пресла́вный Кре́ст, проявля́я: се́й бо царе́й победоно́сная похвала́, и све́т ве́рою зову́щим: препе́тый отце́в и на́с Бо́же, благослове́н еси́.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="8">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-ru">Благослови́те, о́троцы, Тро́ицы равночи́сленнии, Соде́теля Отца́ Бо́га, по́йте снизше́дшее Сло́во, и о́гнь в ро́су претво́ршее и превозноси́те все́м жи́знь подава́ющаго Ду́ха Всесвята́го во ве́ки.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Воздвиза́ему дре́ву, окропле́ну Кро́вию вопло́щшагося Сло́ва Бо́га, по́йте, небе́сныя си́лы; земны́х воззва́ние пра́зднующе, лю́дие, поклони́теся Христо́ву Кресту́, и́мже ми́ру воста́ние во ве́ки.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Земноро́днии, дла́ньми, строи́телие благода́ти, Кре́ст, на не́мже стоя́ше Христо́с Бо́г, возноси́те священноле́пно и копие́, Бо́жия Сло́ва Те́ло пробо́дшее, да ви́дят язы́цы вси́ спасе́ние Бо́жие, сла́вяще Его́ во ве́ки.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Боже́ственным судо́м предъизбра́ннии, весели́теся, христиа́нстии ве́рнии ца́рие, хвали́теся победоно́сным ору́жием, прие́мше от Бо́га Кре́ст честны́й: в се́м бо коле́на бра́ней, де́рзости и́щуще, разсыпа́ются во ве́ки.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
					<odi number="9">
						<troparion kind="irmos">
							<text>
								<item language="cs-ru">Та́ин еси́, Богоро́дице, ра́й, невозде́ланно возрасти́вший Христа́, Имже кре́стное живоно́сное на земли́ насади́ся Дре́во. Те́м, ны́не возноси́му, покланя́ющеся Ему́, Тя́ велича́ем.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Да возра́дуются древа́ дубра́вная вся́, освяти́вшуся естеству́ и́х, от Него́же изнача́ла насади́шася, Христу́ распросте́ршуся на Дре́ве. Те́м, ны́не возноси́му, покланя́ющеся Ему́, Тя́ велича́ем.</item>
							</text>
						</troparion>
						<troparion>
							<text>
								<item language="cs-ru">Свяще́нный воста́ ро́г и глава́ все́м богому́дрым — Кре́ст, и́мже гре́шных мы́сленно стира́ются ро́ги вси́; те́м, ны́не возноси́му, покланя́ющеся ему́, Тя́ велича́ем.</item>
							</text>
						</troparion>
					</odi>
				</odes>
				<sedalen>
					<group ihos="4">
						<ymnos>
							<text>
								<item language="cs-ru">Просте́р Моисе́й ру́це к высоте́ небе́сней, прообразова́ше Креста́ Боже́ственное ору́жие ве́рных, на не́мже Христо́с грехи́ пригвозди́. Те́м и вра́г пла́каше стра́стно, боле́знуя чу́вствы свои́ми, глаго́лаше: древяно́е мя́ копие́ прободе́ посреде́ се́рдца моего́. Христо́с вся́ от а́дских у́з реши́т.</item>
							</text>
						</ymnos>
					</group>
				</sedalen>
				<kontakion ihos="4">
					<prosomoion self="true"/>
					<ymnos>
						<item language="cs-ru">Вознесы́йся на Кре́ст во́лею, тезоимени́тому Твоему́ но́вому жи́тельству щедро́ты Твоя́ да́руй, Христе́ Бо́же, возвесели́ нас си́лою Твое́ю, побе́ды дая́ нам на сопоста́ты, посо́бие иму́щу Твое́, ору́жие ми́ра непобеди́мую побе́ду.</item>
					</ymnos>
					<ikos>
						<item language="cs-ru">Иже до тре́тияго небесе́ восхище́н бы́сть в ра́й, и глаго́лы слы́шав неизрече́нныя и боже́ственныя, и́хже не ле́ть язы́ки (челове́ческими) глаго́лати, что́ Гала́том пи́шет, я́ко рачи́телие писа́ний прочто́сте и позна́сте: мне́, глаго́лет, хвали́тися да не бу́дет, то́кмо во еди́ном Кресте́ Госпо́дни, на не́мже страда́в, уби́ стра́сти. Того́ у́бо и мы́ изве́стно да держи́м, Кре́ст Госпо́день, хвалу́ вси́: е́сть бо на́м спаси́тельное сие́ Дре́во, ору́жие ми́ра, непобеди́мая побе́да.</item>
					</ikos>
				</kontakion>
				<exapostilarion>
					<ymnos>
						<text>
							<item language="cs-ru">Кре́ст возвыша́ется дне́сь, и ми́р освяща́ется, чи́ни Ангельстии пою́т на́с ра́ди Распе́ншагося, и торжеству́ют с на́ми, и сра́дуются, Дави́дски зову́ще: соде́ла спасе́ние посреде́ земли́, Влады́ко.</item>
						</text>
					</ymnos>
				</exapostilarion>
			</kanonas>
		</kanones>
		<aposticha>
			<group ihos="2">
				<prosomoion>
					<item language="cs-ru">До́ме Евфра́фов.</item>
				</prosomoion>
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Дне́сь Кре́ст Христо́в / возвыша́ется, / живоно́сное дре́во, / на не́мже пло́тию пригвозди́ся, / вся́ призыва́я.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-ru">Возноси́те Го́спода Бо́га на́шего / и покланя́йтеся подно́жию но́гу Его́, я́ко свя́то е́сть.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Ра́дуйся, ве́рных / хране́ние Боже́ственное, / необори́мая стено́, / Кре́сте Госпо́день, / и́мже от земли́ вознесо́хомся.</item>
					</text>
				</ymnos>
				<ymnos>
					<stihos>
						<item language="cs-ru">Бо́г же, Ца́рь на́ш пре́жде ве́ка, / соде́ла спасе́ние посреде́ земли́.</item>
					</stihos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Прииди́те ве́село, / целу́ем вси́ / живоно́сное дре́во, / на не́мже распростре́ся / Христо́с, Избавле́ние.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</group>
			<theotokion ihos="6">
				<ymnos>
					<text>
						<item language="cs-ru">Дне́сь са́д жи́зни от земны́х незаходи́мых не́др происхо́дит, на не́м пригвожде́ннаго Христа́ известву́ет Воскресе́ние и, воздвиза́емый рука́ми свяще́нническими, Того́ на небеса́ возвеща́ет возноше́ние, и́мже на́ше смеше́ние, от е́же на зе́млю паде́ния, на небесе́х жи́тельствует. Те́мже благода́рственне возопие́м: Го́споди, вознесы́йся на не́м и те́м совозне́с на́с, небе́сныя Твоея́ ра́дости сподо́би, я́ко Человеколю́бец.</item>
					</text>
				</ymnos>
			</theotokion>
		</aposticha>
	</orthros>
	<leitourgia>
		<makarismi>
			<odi number="1" count="4"/>
		</makarismi>
	</leitourgia>
</dayservice>
